<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>博客，记录生活</title>
  
  
  <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/"/>
  <updated>2024-05-21T13:17:15.057Z</updated>
  <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/</id>
  
  <author>
    <name>xiaotao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>行侠第一章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/21/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/21/</id>
    <published>2024-05-21T13:17:15.000Z</published>
    <updated>2024-05-21T13:17:15.057Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第四章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/21/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/21/</id>
    <published>2024-05-20T23:13:50.000Z</published>
    <updated>2024-05-21T08:39:35.358Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a></h1><h2 id="奇怪的存在"><a href="#奇怪的存在" class="headerlink" title="奇怪的存在"></a>奇怪的存在</h2><p>“你说你要参加侠客选拔，我看你还是先显出原貌比较好，恶煞！“</p><p>为首的强壮侠客仔细端详这染行这小子，语气似乎并不欢迎</p><p>”你在说什么东西？我不是恶煞，我并不知道为什么我会用恶煞的力量，你不要太过分了！“</p><p>染行寸步不让，使出横栏顶在强壮侠客的出拳下</p><p>”凭我做了这么多年侠客，你的味道我一下就闻得出来，少在那里狡辩，恶煞，还不显出原形！“</p><p>染行被这壮汉一把顶开</p><p>”小子，不妨告诉你，我就是试炼之地的守卫之一——梦江，我在你身上闻到了恶煞的味道，这我一百个肯定，如果不想死在这里，就赶快显形！“</p><p>说完了话，梦江也不再墨迹，立刻唤来一个学生，使出了五行：驱魔</p><p>这招数通过五行元气唤醒被恶煞附体者的记忆，阻断恶煞在体内反噬正常记忆从而使恶煞被迫离开附体者显形，进而使用元气消灭的招数</p><p>这学生也是爽快人，出招极快，只见他露出麒麟印记，脚下便出现了蓝色的五行阵法，染行来不及躲闪，直接被那强光击中，倒在地上</p><p>但，很快染行便站了起来，所有人震惊的看着这个奇怪的人，居然在五行：驱魔的打击下没有任何反应</p><h2 id="”怎么可能？“"><a href="#”怎么可能？“" class="headerlink" title="”怎么可能？“"></a>”怎么可能？“</h2><p>梦江几人大惊失色，这招专用来去处恶煞附体的招数居然对这个恶煞力量和麒麟印记共存的奇异人士毫无效果</p><p>”真没有，我来！“</p><p>那声音清脆的女孩推开刚刚的人，又马上发动了同一个招数</p><p>很明显，还是没用</p><p>”看来这个恶煞很顽固嘛！这都不出来“</p><p>梦江说着来了兴趣，准备自己亲自来一招试试这个少年</p><p>”你们住手，这招都已经两次了，还是没用，万一把一个真心投奔这里的人打死呢！“</p><p>少梦拦在已经被打晕的染行前面，不出意外的被梦江一把推开</p><p>”小子，侠客和恶煞势不两立，我们如果不驱除附体的恶煞，你能保证他上山后不会复发吗？“</p><p>少梦哑口无言，坐在原地看着这壮硕的侠客亲自使用的五行：驱魔</p><h2 id="结果，仍旧没有任何作用"><a href="#结果，仍旧没有任何作用" class="headerlink" title="结果，仍旧没有任何作用"></a>结果，仍旧没有任何作用</h2><p>反而染行缓缓的站了起来，众人感受着周围的元气，并未发现这个人的异样</p><p>”老师，看来这人并不简单，我们还是把他带到千问统领那里处置吧“</p><p>另一个黑面瘦高，短发浓眉的人拦住准备继续出招的梦江，看了看旁边刚刚站起身的少梦</p><p>”好吧，也只能这样，准备准备吧“</p><p>梦江短暂思索之后，就发动元气，化作两个巨石刻成的手链，将少梦二人控制住，送去了上山的一间房子，反锁了屋子</p><p>”你们三个，看住他们，没我的话，谁也不能开门“</p><p>梦江留了指令，回过头就朝着另一条路去了</p><h2 id="不败之花"><a href="#不败之花" class="headerlink" title="不败之花"></a>不败之花</h2><p>而一处神秘山谷内，一个身披黑色长袍，戴着破斗笠的男人坐在山洞里，似乎用手中的麒麟印记忙活着什么</p><p>回忆在这人眼前光速的闪过，那是多年前，自己老师离开的那个夜晚，眼看着自己的老师对眼前突然出现的少女做了什么术之后，便做出与自己决一死战的架势</p><p>那个晚上，师生之间大战，以战斗结束为界，在此之前所有的事情，除了这位神秘人，无人知晓</p><p>而背后观察这一切的人，似乎就在附近</p><p>”嗯…，不愧是这里为数不多有生活品位的人，居然能让这世上从无雨水的地方，开出十年不败之花，果然有说法“</p><p>一个不男不女的声音传来，在两个随从的前面，这神秘人的身后，那声音的主人，长着一张颇有女性阴柔的脸，五官分明，眼神妩媚，又握着不可预知的力量</p><p>”造访别人的住处，不打个招呼的吗？老伙计！“</p><p>老伙计哈哈大笑</p><h2 id="“你看，都共事这么久了，你还是那么讲究”"><a href="#“你看，都共事这么久了，你还是那么讲究”" class="headerlink" title="“你看，都共事这么久了，你还是那么讲究”"></a>“你看，都共事这么久了，你还是那么讲究”</h2><p>“好了，大老远来一趟，我这里也没什么东西，这杯茶就将就一下吧”</p><p>老伙计伸出手来，顺着眼前人的方向飞来一杯泡好的茶水</p><p>“山青，你还是老样子”</p><p>两人各自寒暄了几句</p><p>原来鬼术正在为这个女孩注入元气，似乎在维持什么</p><p>”你一个人维持了这么久，她还是这样子，我看，还是让我的手下，直接把东西拿出来更快一些“</p><p>说这话，两个随从便使出法术，准备强行去处那东西</p><p>”我劝你不要胡来，鬼魅“</p><p>两个随从被山青伸出的右手死死地控制在原地</p><p>随着山青继续的解释，鬼魅这才让两个手下不要乱动</p><p>”她体内的东西，正因有我在，才能维持，你若是做掉，东西也就没了，只有侠客的元气才能维持这东西长存不灭，鬼魅，还是不要着急为妙“</p><p>鬼魅点了点头，”好好好，这么多年，你办事，我放心，接下来，最好快一些“</p><p>说着，又让自己的手下带来新的计划</p><p>而山青似乎并不感兴趣，”合作多年，自有默契“</p><p>”好，我希望我们合作愉快“</p><p>鬼魅露出意味深长的眼神，看了看眼前冷漠的双眼，不错，山青还是老样子</p><p>说话的功夫，鬼魅一行人也消失在山洞里，山青站起身，看了看山洞之外，长空之上，乌鸦的叫声响彻天际，几滴血从天空落在山青伸出的左手上</p><p>也伴随着两块侠客牌的落地，象征着两个不知名的侠客已经化作了这山谷中的白骨</p><h2 id="问问他的心意吧"><a href="#问问他的心意吧" class="headerlink" title="问问他的心意吧"></a>问问他的心意吧</h2><p>在试炼之地，如迷宫缭绕的亭台楼阁里，梦江已经汇报完了消息，等待着眼前老者的回话</p><p>眼前这位老者，就是试炼之地的统领千问，他身着马褂，穿着崭新的布鞋，虽然年近七旬，身手丝毫不逊，生活自律，饮食有度，苍苍白发之间露着刚毅不失慈爱的眼神，虽然有些驼背，但精神仍旧焕发</p><p>“你如何断定这少年就是恶煞？”</p><p>千问接任试炼之地统领以来，还从未见过恶煞之力与五行元气共存的案例，不由得对梦江所说的少年有了兴趣</p><p>“这人身上的味道，就算他烧成灰我也能闻到，绝对是恶煞”</p><p>梦江斩钉截铁，却看到千问拿出一面镜子，照着身后的梦江，但仔细看却并无异样</p><p>“先回答我的问题吧，这是真正的你吗？”</p><p>千问伸出手来，旁人也端来了茶水，千问把一杯放在梦江身边，自己端起茶杯，悠闲的喝了起来</p><p>“统领，这当然是我，这么多年，我一直都是这样”</p><p>见千问摇了摇头，梦江又看了看镜子，不知该如何回答</p><p>“正所谓你所见的，不一定是真的，你看到了镜子里面的自己，那可能并不是真的自己，而是那一瞬间的样子，而你的想法也只是代表了那个瞬间你所认为的，所以梦江，回去看看吧，带我看看那个孩子，我要亲自问问他”</p><p>梦江一愣，“统领，这件事我替你去就行了，怎么能劳烦您亲自去”</p><p>统领成竹在胸，“放心，一个初出茅庐的小孩，还不会把我怎么样，梦江，既然是镜子，则定有正反，若只看到正面，那就是侠客不该有的错误”</p><p>梦江看统领心意已决，只好跟在统领身后，离开了刚刚的亭子</p><h2 id="“染行，我要问你几个问题“"><a href="#“染行，我要问你几个问题“" class="headerlink" title="“染行，我要问你几个问题“"></a>“染行，我要问你几个问题“</h2><p>这深沉又有力的声音让熟睡的染行一愣，”谁！“</p><p>锁着的门打开了，从后往前分别是最后面梦江的三个学生，梦江本人和一位深不可测的老者</p><p>”看来，你就是染行了“</p><p>老者一开口，染行身上被梦江施法留下的束缚也不复存在</p><p>梦江伸手阻止，被千问一个眼神拦了下来</p><p>千问迈着稳健的步伐向前，看着眼前这个留着蓝色短发，眼神如当年梦江一般清澈，虽然恶煞的力量也在千问的感觉中，但相比之下，这种白纸一般的纯粹，才是千问数十年不曾遇到的</p><p>“孩子，看来你已经下定决心留在这里了吗”</p><p>千问仿佛读出染行的内心一般，走到了染行身边</p><p>“小子，这可是试炼之地的千问统领，你要如实回答，否则我会清算的”</p><p>梦江指着眼前见到统领却不行礼的家伙，另一只手已经握拳</p><p>而他的三个学生也是如此</p><p>“孩子，今天我是谁并不重要，但在这里，你我都只有一个名字，那就是侠客，当然也是朋友，朋友之间，要以诚相待，这是侠客的规矩，你只需要回答我的问题即可”</p><p>染行这才消了顾虑，低下头，回忆起当年的那个夜晚</p><p>“我…..并不知道恶煞的力量是怎么回事，只记得，那天晚上，姐姐的失踪，而也是姐姐告诉我，手心之中有麒麟印记的人，才能来到试炼之地，那里的神秘人已经守护了世间多年，他们一定有办法帮我寻找姐姐，所以，我就和少梦，找到了试炼之地的入口，我要做一个侠客，找回姐姐”</p><p>众人听着染行的描述，没有打扰，千问满意的点了点头，看了看染行的表情，眼神。依旧是那么清澈，坚定</p><h2 id="千问满意的点了点头"><a href="#千问满意的点了点头" class="headerlink" title="千问满意的点了点头"></a>千问满意的点了点头</h2><p>“很好，孩子，你要记住你说的，这是你在我们所有人面前立下的誓言，也是你对自己的誓言，为了这份誓言，你可以留在这里，和大家成为朋友，不过，某一天你若是违背了自己的誓言，代价就是重新做回凡人，永远不得踏入这里，你要想好接下来的回答，我会在后面的试炼等你”</p><p>千问说完话，便化作元气消失在了众人面前</p><p>梦江也施法去了门上的枷锁</p><p>“你们自由了，记着自己说的话，那是你为之奋斗的使命，现在好好准备你们的试炼吧，那会决定你们是否留在这里”</p><p>少梦大惊，看着眼前这个忽然想起往事跪在地上的小子，伸出来自己的一只手</p><p>“起来吧，现在还不是你自责的时候，咱们各自去准备吧”</p><h2 id="可爱的女孩"><a href="#可爱的女孩" class="headerlink" title="可爱的女孩"></a>可爱的女孩</h2><p>第二天的试炼广场，人头攒动，热闹非凡，各式各样的拥有麒麟印记的人聚集在这里，准备参加试炼之地的选拔</p><p>而通过选拔的人，会被分配到试炼之地专门的老师门下，接受训练</p><p>广场的墙上，刻划着历史上试炼之地优秀的导师</p><p>如染行所站的墙后面，刻画的就是山青…，可是到了一篇描述山青的战斗刻画之后，便直接来到了现任导师身上</p><p>不过这并未引起染行的注意，相反，一个年纪轻轻，情窦初开的小孩子，这时的眼光集中在场地的女孩子身上，一边寻找着理想的女孩，又一边快速的移动着</p><p>似乎是过于注意找人，染行停下脚步，眼前的女孩让他不由得愣住</p><p>女孩穿着一身破茧成蝶衣，紧致的身材被紧身定制的衣服凸显的让眼神无法躲开，面上留着披肩的短发，刘海之下，是一双紧闭的眼睛，和樱桃一般的小嘴</p><p>她的手中拿着一本册子，手里的笔却从未停下</p><p>“好可爱的女孩啊！”</p><p>染行眼冒金光，如同在这人海之中遇到唯一一般，围着这女孩来回打转，很快便记下来女孩的容貌体态</p><p>“你好！”</p><p>一个甜美的声音刺动了染行的神经</p><p>那女孩竟然….睁开了眼睛</p><p>简直如水一般清澈，衬在这脸庞上，把可爱写进染行的脑子</p><p>“你..你好，我叫染行，你..你呢？”</p><p>女孩似乎意识到了什么，撕下画册的一页</p><p>“楼月”</p><p>说话之间，把撕下来的一页递给这个素不相识的男孩</p><p>“这张画送给你，这是我练习探知的成果，也算是我们接下来一起加油的礼物吧”</p><p>楼月也不管染行已经有些发呆，直接搬着染行的胳膊，把画攥在他的手上</p><p>此刻，一阵心乱，一阵窃喜，又是一阵恍惚，对年岁尚浅的人来说，还不知意味着什么</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;奇怪的存在&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#奇怪的存在&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;奇怪的存在&quot;&gt;&lt;/a&gt;奇怪的存在&lt;/h2&gt;&lt;p</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第三章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/19/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/19/</id>
    <published>2024-05-19T07:03:50.000Z</published>
    <updated>2024-05-19T07:04:24.522Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="行侠：第三章"><a href="#行侠：第三章" class="headerlink" title="行侠：第三章"></a>行侠：第三章</h1><p>恶煞似乎也玩腻了，催动力量对准了地上还在咳嗽的少家少爷</p><p>“看来你的生命要在这里画上句号了，孩子”</p><p>那紫色海洋包裹了下坠的染行，代表恶煞的花纹在他的脸上出现，瞬间，本已经有些睁不开的双眼，却奇迹般的睁开了，且变成了紫黑色</p><p>可是，已被打晕的染行，居然爆发着紫色的光芒，怒吼着，震颤整个寂幽林</p><p>而这次，他不仅站了起来，双手的光芒也不再是水属性独有的蓝色，而是恶煞才会发出的紫黑色</p><p>“不，这怎么可能？！”</p><p>不论侠客古书，还是恶煞的传说，具备麒麟印记的侠客，天生具备抵抗恶煞附体的能力，自热不可具备恶煞的力量，而且一个年纪这般小的孩子，怎么可能第一次展现出恶煞力量的时候，就有如此登峰造极的水平，无论怎么想，都是不可能的</p><p>恶煞松开紧抓着少家少爷的手，不自觉的后退了两步，这力量，他未曾见过，面前这个乳臭未干的毛孩子，居然藏着比自己强十倍的力量！</p><h2 id="“不，不可能！”"><a href="#“不，不可能！”" class="headerlink" title="“不，不可能！”"></a>“不，不可能！”</h2><p>少家少爷和恶煞发出了一致的疑问</p><p>他也愣在了原地，但他感觉得到，恶煞已经不再是眼前这个人的对手</p><p>染行抬起被头发遮挡的头，正是那额头正中，恶煞独有的紫色印记已然夺了他的魂魄，但似乎他又认识少家少爷一般，迈着充满杀气的步伐逐渐逼近了恶煞</p><h2 id="“呵，要决一死战吗？”"><a href="#“呵，要决一死战吗？”" class="headerlink" title="“呵，要决一死战吗？”"></a>“呵，要决一死战吗？”</h2><p>恶煞强打起十二分精神，拿出一时间和染行不分上下的恶念，两人最终走到了一个距离彼此只有一步的距离，恶煞低下头，似乎还能听到染行的低吟</p><p>“姐姐….还我姐姐”</p><p>恶煞顿感疑惑，“什么姐姐？莫非，是我手下的亡魂吗？”</p><p>虽然语气很平静，但无疑引来了染行的愤怒，只是抬起一只手，就把恶煞用意念举了起来</p><p>少家少爷以及恶煞都虎躯一震，“这力量，满是肃杀和寂灭，居然能掏空我的元气。。。”</p><p>恶煞更为震惊，自己企图进行的反抗，已被眼前这个和自己面部几乎一样的凡人榨的干干净净，自己想要动手，只有一阵疲软无力</p><h2 id="“我要你偿命！”"><a href="#“我要你偿命！”" class="headerlink" title="“我要你偿命！”"></a>“我要你偿命！”</h2><p>恶煞不解，“什么姐姐？什么偿命？”</p><p>而染行恶的意念下，恶煞已然动弹不得，就如人被掐住咽喉一样，呼吸逐渐开始变得困难</p><p>而少家少爷此时用尽力气抬起头，已经看到聚集了恶念的染行冷笑了一下，低下了头，双手由身体两侧向中间犹如两把镰刀一样，恶煞身边两股元气构成的巨大刀刃，瞬间把恶煞砍成碎片，散落一地</p><p>伴随恶煞的哀嚎，染行似乎感受到了身边还有一个伙计，他收住恶念，聚集在手里，奔着已经被吸干元气的少家少爷走了过来</p><h2 id="”难道，这路只能到这里了吗？”"><a href="#”难道，这路只能到这里了吗？”" class="headerlink" title="”难道，这路只能到这里了吗？”"></a>”难道，这路只能到这里了吗？”</h2><p>可就在闭上眼的瞬间，周围的空气恢复正常，只听一个人倒地的声音，一切似乎回到了无人来过的模样</p><p>“这小子，究竟什么来路”</p><p>少家少爷以麒麟印记触碰地面，元气似乎回到了身上，刚刚麻木的身体，现在也放松下来，确定了周围并无异样，这才开始走到染行身边</p><p>“小子，醒醒”</p><p>染行如昏死一般，但嘴里还嘟囔着什么</p><p>用修炼术探了这小子的虚实之后，少家少爷并未发现异常，不过还是用元气烧断了一股麻绳，小声念叨着：“对不住了伙计”，绑了染行，继续向前走去</p><h2 id="“什么？这真的是我吗？”"><a href="#“什么？这真的是我吗？”" class="headerlink" title="“什么？这真的是我吗？”"></a>“什么？这真的是我吗？”</h2><p>少家少爷用元气将染行悬空，随自己已经走了一段路，按照地图上走过寂幽林，前面就是试炼之地山下的竹林，到了这里，才有了重见天日的感觉，空气也难得变得清净，呼吸也顺畅了很多</p><p>紫黑色海洋此时也变成了水属性的蓝色，一股巨浪将染行送回了内心世界的站台，身上恶煞的纹路也不复存在，额头上闪烁着紫色光芒的印记也褪了下去，露出白色的额头，和豆大的汗珠</p><p>“你醒了，小子”<br>少家少爷催动印记，面对着这个不知何时再次爆发的人，直到染行剧烈的咳嗽之后，才如梦初醒一般听到了一句“这是什么地方？”</p><p>染行看着少家少爷对自己的所作，也不禁心生怀疑</p><p>“看来你不记得刚刚发生的了吗？”</p><p>少家少爷稍稍放松了警惕，因为元气交汇的瞬间，那恶煞的力量居然不复存在，面前的这个人似乎恢复了正常模样</p><h2 id="”你说的是真的吗？“"><a href="#”你说的是真的吗？“" class="headerlink" title="”你说的是真的吗？“"></a>”你说的是真的吗？“</h2><p>染行低着头思考着，因为他只是记得，自己被打晕，后面的一切似乎在自己的记忆中消失了。。。</p><p>似乎没有继续追问的必要，两人还是客气的互相自我介绍</p><p>”我叫少梦，看来你和我顺路，不过为了防止你再次出现变故，我才这样对你，还望包涵“</p><p>染行抬起头，”我叫染行，桃源镇上的，你这样做，我也能理解，因为我也想知道那是为什么“</p><p>对于两个还未有丰富经验的人，这个问题似乎无法回答</p><p>”还是赶路吧，我们很快就到试炼之地了“</p><p>少梦不由分说，立刻用技法将染行再次悬空，继续赶路</p><h2 id="结界"><a href="#结界" class="headerlink" title="结界"></a>结界</h2><p>侠客的古书中，试炼之地和外界存在一道无法肉眼识别的结界，要通过结界，只有用麒麟印记触碰才可引起结界打开向前的路，进而踏上试炼之地</p><p>”我说，你也饿了吧，走了这么久的路，吃个包子吧“</p><p>少梦放下染行，露出左手的印记，四处寻找着什么</p><p>两人在通往高山的楼梯下停下，少梦似乎确定了，这里就是试炼之地</p><p>”你说什么？这里什么都看不到，怎么会是试炼之地呢？“</p><p>提出疑问的同时，也赶紧翻开了书，在某一页的文字上，找到了结界的内容</p><p>”我的感觉不会错，就是这里，空气和印记是不会反应的，而这里的空气，能和印记互动，说明这里必定有结界存在“</p><p>少梦用印记再次触碰，果然，自己的一只手陷了进去，在空气的另一侧，是看不到这只手的</p><p>”印记是侠客唯一的身份象征，在进入试炼之地时，只有使用印记触碰才可以打开结界遮挡的大门，进入其中“</p><p>染行恍然大悟，立刻站起身来，看到少梦已经半个身子消失在了结界里面</p><p>闭上眼，那片蓝海之中，确实出现了一扇门，通往一个深山，再次睁开眼，自己已经悄然迈过了结界，看到了刚刚意识里的山门</p><p>长阶通向山的深处，眼前是一道关口，牌子上用古文刻着：试炼之地，两侧是一望无际的竹林，一路上空无一人</p><p>”包子放一放，和我进去看看吧“</p><p>少梦率先一步踏上长阶，大步向前去了</p><p>染行感叹着这地方的广大，随少梦一起进了这地方</p><h2 id="”新来的，不打招呼可是不礼貌的“"><a href="#”新来的，不打招呼可是不礼貌的“" class="headerlink" title="”新来的，不打招呼可是不礼貌的“"></a>”新来的，不打招呼可是不礼貌的“</h2><p>一个陌生的声音，浑厚有力</p><p>说话之间便闪现到二人面前，这人轮廓明显，肌肉强健，看起来高大无比，留着一头稀疏的头发，但却格外的精神焕发</p><p>两人停下脚步，露出印记</p><p>“我知道你，少梦，也知道你，染行”</p><p>这后半段话，语气明显变得奇怪，这人围着染行转了几圈，都没有发现明显的异常，但那股奇怪的味道，引起了一种奇怪的兴趣</p><p>“这里不收恶煞，而是消灭恶煞”</p><p>染行不解，立刻提高音调</p><p>“什么恶煞，我是一个人，不是恶煞”</p><p>但雄辩在这个神秘侠客的感知下，显得没有任何用处</p><p>“哦？你不是恶煞，可你身上的味道，就是恶煞，纯正的恶煞”</p><p>少梦赶忙解释了刚刚发生的一切</p><p>忽然有一群人出现，把两个人围在那里</p><p>“师傅，我看直接用驱煞吧，把他体内的恶煞逼出来”</p><p>一个清脆有力的女孩跳出来说道</p><p>大伙就这样围着二人，随着空气的凝固，似乎时间停在了此刻</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;行侠：第三章&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#行侠：第三章&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;行侠：第三章&quot;&gt;&lt;/a&gt;行侠：第三章&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;恶煞似乎也玩腻了，催动力量对准了地上还在咳嗽的少家少爷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来你的生命要在这里画上句号了，孩子</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第二章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/18/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/18/</id>
    <published>2024-05-18T13:12:21.000Z</published>
    <updated>2024-05-21T13:18:58.671Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 离别的气息在母子二人之间徘徊，临走之前，小辣椒依旧不忍拿出手中开门的钥匙，紧紧攥着这钥匙，低着头，心里的各种情感乱作一团<br>月光下，两个人的身影那么近，却又突然变得很远<br>染行低下了头，接过小辣椒的行囊，里面都是香喷喷的包子，一壶浊酒，似乎是第一次，小辣椒给自己准备这东西<br>拿出酒壶，也听到了钥匙碰撞的叮当声<br>“你走吧，出了这个门，就别回头了”<br>小辣椒背过身，把钥匙放在地上<br>染行愣住了，伸出手还想安抚一下强忍情绪的小辣椒<br>“妈。。。”<br>“走，从现在开始，去做你要做的”<br>小辣椒拍开染行的手，往前走了几步，离染行更远了一些<br>捡起钥匙，这一壶酒也被染行猛的喝了一口<br>烈酒，此刻压住了迸出的热泪，虽然说话以有些抽搐，但染行识相的后退了几步<br>“妈，你放心，我会做到我说的，我。。。还会回来的”<br>说罢，染行毅然决然打开了门，门外寂静一片<br>“不许回头，走！”<br>染行听了这话，又猛地喝了一口酒，泪已经顺着脸颊落下，终究是家，是母亲和自己的分别，又有一种诀别的感觉，可是脚已经迈出大门，回头已经难如登天<br>风开始不安，胡乱地吹过门前染行的身体，身体不由得一阵寒战，刺骨啊！<br>门啪的一声关上了，只听到一个女子靠在门后，坚强的站着，又阴阴的抽泣。。。</p><p>翻着那本古老的书籍，染行迈过桃源镇的界碑，停了下来，看着家的方向，愣了一会<br>“不行。。不能回头”<br>潜意识里小辣椒的声音还在回荡，那么清脆又掷地有声<br>“去做你该做的事吧！”<br>染行转过身子，抖了抖那本书，一片残页掉在地上，似乎是什么老者的笔墨留下的<br>“麒麟祥瑞所赐印记，凡有此印记，便有使命在身，即在那试炼之地，突破四相,两仪,而成太极，无极之路自此开始，既有使命在身，踏出第一步，便永远不能回头，否则便会降身霍乱之地，消印封魂，再做一届凡人。。。”<br>看完了书上的残页，染行翻到背面<br>不错，正是桃源镇去往试炼之地的地图</p><p>忽然一片叶子如飞刀一般划过自己的衣服<br>“什么人？！”<br>环顾四周，一人未见<br>染行确定了四周无人，便继续上路了<br>而他的身后，是另一位长发少年，正尾随着什么。。。</p><p>离开桃源镇的第一站，便是寂幽林，白骨和腐臭把本绿色的竹林添了几分白色，和让人向前一步都会不自觉捂住鼻子的恶臭，之所以取这个名字，也是因为曾经的桃源镇，因为恶煞的泛滥导致镇上的人流离失所，在残余的试炼之地侠客保护下，幸存的镇上居民来此暂居，但恶煞追击而来，残余的侠客不敌恶煞的首领，最终惨死，而这些无辜百姓最终被恶煞附体或杀害，这腐臭味和遍地的白骨残渣，便是那时候所留</p><p>这林子的出口附近，还有一处已经荒废的木制楼阁，千疮百孔，有四五个完整的白骨斜靠在某个破洞下，似乎是那时抱成一团避难的百姓</p><p>这时，染行的左手再次发光，并不自觉的按在地面上</p><p>这一按，似乎探查到了什么，让染行的额头瞬间冒出冷汗：“难道这是……恶煞？！”</p><p>出于本能，染行猛地向后跳跃，正是这一跳，躲过了一团紫色的光芒，把自己刚刚站着的地方打了一个三尺长一尺深的大洞<br>不错，恶煞在角落里缓缓走出，见到了这个主动闯进他休息地的陌生人<br>落在地上，以书中步法稳住身形的染行，不由得瞪大眼睛：一个酷似人形，却又兽面的黑色怪物就站在自己面前！</p><p>“恶。。。恶煞”<br>染行强挺着稳住颤抖的手，摆开问手架势<br>“这可是第一次遇到这路东西，又在这么个荒无人烟的地界，看来这是天要灭我啊！”<br>“看来不用我去找什么了，你已经主动送上门了，那我能帮你的，就是送你上西天了！”<br>恶煞嘲讽着扔掉一具尸体，是一个一息尚存的婴儿<br>“你！可恶。。”<br>不等自己进行心里建设，恶煞便先手出招，走出环<br>绕步上前，如青蛇出动一般伸出自己的拳头，紫色光芒瞬间照亮竹林。<br>染行也遵照书中所说，快速曲臂格挡，立刻转身催动左手印记使出一招寸拳，正打在恶煞胸膛，把恶煞打出几十步开外</p><p>“小子，有两下子，如果我没感觉错的话，你是水属性的吧”恶煞站起身来，一个抖念的功夫就瞬移到了染行面前</p><p>“蓄劲似蛇，发劲似猫，看来你还多少学了些，不过你感觉，打倒我，够用吗？！”恶煞对着染行轻轻一点，便卸了染行的力，轻轻松松把他甩到一边</p><p>古书所记载的技法为水相技法，重贴身短打，严守中线，来留去送，甩手直冲</p><p>染行站起身来，哼了一声，回讽道“就你这，还不及书上的万分之一，在这里乱叫什么”</p><p>染行虽然看的一知半解，可论在镇上斗些毛贼，这些东西倒也学会了一二。</p><p>恶煞继续抢攻，这次以瞬步快速冲到染行跟前，却又忽然做了转身换手的动作随即一拳直冲面门<br>染行后撤步拉开身位转而主动进攻，染行双手合一，使出水相：横兰，和恶煞直接开始拼起力气</p><p>恶煞来了兴致，便主动后撤，用左手的魔印蓄力，一把便将染行的横兰击破，烟尘之中又吃染行一发寸拳，二人各退半步</p><p>恶煞似乎玩腻了，“一个毛孩子，居然有麒麟印记，居然还会一招半式，不简单嘛，不过就这种水平，还是让我灭了算吧！”</p><p>蔑视的一句话之后，恶煞运气催力，一收一放便把染行再次用出的横兰击破，并直接推出几十米开外，狠狠地撞在巨石上<br>“姐姐……”染行两眼一黑，抓着娃娃倒在了巨石下面</p><p>恶煞随即要斩尽杀绝，谁知一发火球划过自己的身边，恶煞猛地回头<br>“谁，出来”<br>可是却并未看见何方神圣居然骚扰自己的计划<br>“你在看哪里呢？这边！”那少年声音低沉，却浑厚有力，一招便把恶煞打了个措手不及</p><p>而染行再次睁开眼，自己已然到了另一个地方，这里的空气如死一般寂静，自己站在原地，又仿佛在下坠</p><p>外面战斗的声音，却还能在耳边听到，只是自己现在，似乎没了力气一般，下坠，还是下坠，背后那紫色的海洋，似乎又变成了岩浆，但下坠的过程，却是那么漫长</p><p>而少年这边，是不折不扣的火属性技法，双臂刚猛有力，手动便随风吹过，只是挥拳的功夫便可让落在手上的叶子碎成两片</p><p>“好好好，火属性，看来你就是少家的大少爷，我没猜错吧！”恶煞礼貌的鞠躬，没有收到回答，随即便瞬移到了这个少家少爷面前，二人随即近身短打</p><p>火属性技法重刚猛，练气力，以爆发潜力，一击致命</p><p>少家少爷俯身闪避，蓄力弹弓腿将恶煞踢开，快步来的染行身边<br>“好小子，这居然还活着”<br>少家少爷诧异了一刹那，便看着紫色光芒迎着自己而来，立刻亮出左手麒麟印记，召出一道光墙，再次把恶煞弹了出去</p><p>下坠。。。力量。。。姐姐。。。<br>染行回身之际，这三个名词同时在脑中出现，他睁开眼，自己已经距离背后的海洋越来越近，而自己从未见过的一股力量，却逐渐的驱散了他的疲惫</p><p>少家少爷和恶煞斗地依旧难舍难分，似乎打成平手，不过终归是初出茅庐的新人，少家少爷还是吃了恶煞一发重击，靠着自己的火属性元气竖起屏障才使得自己没有被这一次重击直接击穿，但也跪在地上剧烈地咳嗽</p><p>可就在这时，让恶煞不寒而栗的能量出现了，少家少爷抬起头，不可思议的一幕出现了………</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 离别的气息在母子二人之间徘徊，临走之前，小辣椒依旧不忍拿出手中开门的钥匙，紧紧攥着这钥匙，低着头，心里的各种情感乱作一团&lt;br&gt;月光下，两个人的身影那么近，却又突然变得很远&lt;br&gt;染行低下了头，接过小辣椒的行囊，里面都是香喷喷的包子，一壶浊酒，似乎是第一次，小辣椒给自己准</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
