<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>博客，记录生活</title>
  
  
  <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/"/>
  <updated>2024-06-21T02:10:02.222Z</updated>
  <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/</id>
  
  <author>
    <name>xiaotao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>行侠12章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/21/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/21/</id>
    <published>2024-06-21T01:53:57.000Z</published>
    <updated>2024-06-21T02:10:02.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第十二章：山青，游龙"><a href="#第十二章：山青，游龙" class="headerlink" title="第十二章：山青，游龙"></a>第十二章：山青，游龙</h1><h2 id="山崖的背后"><a href="#山崖的背后" class="headerlink" title="山崖的背后"></a>山崖的背后</h2><p>染行和楼月享受着难得的二人时光，聊着这一路的所见所闻，忽然看到楼月闭上眼开始画着什么<br>楼月闭上眼的瞬间，意识便已经穿过森林山谷，经过河流向上爬坡，终于在断桥的对面发现了一个侠客的元气<br>“还有幸存者！”楼月大惊，手里的笔刚好停下，那一页纸上，便留下了第一张画：一个身披麻绳衣，头戴斗笠，身形健壮的长发男性背影，染行瞪大双眼：“这难道….难道是”<br>话音未落，染行的眼前似乎变成了那个雨夜<br>楼月继续画着画，第二页纸上，似乎是这个男性伴着什么人在这里行走，戴着和他一样的斗笠，隔着一层面纱<br>“他还带着一个幸存者吗？”楼月疑惑，看着有些呆滞住的染行顿感事情鸢飞那么简单<br>屋子里，游龙已经听完了所有的情报，原来他们的探查还并未深入，之前的小队顺着恶煞力量的探测来到这里，小队突破了在这里临时驻守的恶煞，本应深入探寻垄杉的踪迹，结果却阴差阳错进入了崖背那间阴森的实验室，血和白骨让他们的汗毛不寒而栗，顿时一股难以形容的紧张让众人深吸一口气，随后恶煞的包围便紧追而来，小队迅速的用元气刻印在一块叠印上，随即准备突围<br>“那后来怎么样？”游龙继续问着，易山面无表情，继续回忆着那个让他足以记忆一生的画面：“那些活着的，被用阵式束缚，随后就会开启一个装置，把恶煞的恶念输入那些活着的人，哀嚎和元气反应让这个哪怕我们即使死在里面都不会有人注意的地方也不会有谁知道。。。”<br>那些活着的人，被注入恶煞力量，会触发自身元气的防护，消耗自身的元气进行抵挡，直到元气散尽，形神俱灭。可是不幸的是，易山的所见均为实验的失败品，并无一个真正成功的被他发现。<br>小队继续突围，遭到了六魂的联合屠杀，很快小队全员重伤，大家把叠印交给伤的最轻的易山，托付给他传递情报的任务后，毅然决然的回头了，他们的面前，就是垄杉派来灭口的六魂。易山带着这些情报快速隐藏元气，开始了长久的撤退，直到游龙的小队赶来，被染行和少梦二人所救</p><h2 id="杀人灭口"><a href="#杀人灭口" class="headerlink" title="杀人灭口"></a>杀人灭口</h2><p>崖背的山洞里，垄杉手中拿着一个茶杯，里面的茶已经喝完，但茶叶尚有余温，杯子的把手已经有些嵌入垄杉的手，在这大手的律动下有节奏的摇晃，就像钟摆一样，似乎预示着某个时刻的来临<br>此刻，情报已经悉数送出，垄杉睁开眼睛，却不自觉的松开了手，杯子摔在地上，散立刻站到了垄杉眼前<br>“那个刺探，应该没多久的时间了吧”垄杉问起散所布置的术式，是一种叫做软筋散的术式，一旦目标被散所伤，就会留下类似小虫的东西在伤口的表面，这些小虫肉眼不可见，却以极快的速度击垮侠客肉体的防御，进而在伤口形成紫色的化脓，一旦化脓被怎样动作，就会直接开启散尽目标的元神，把它化作一个真正的恶煞<br>“没问题的大人，这一招一旦启动，任何木属性的治疗都是没用的，灭掉本体才能阻止转化，如果真的想解除，只能杀了他”散手中握着一个紫色光球，这便是易山最后的元神，只要掐断，易山便会当场化作恶煞，或者命丧于此<br>而易山已经开始在游龙面前露出凶恶的表情，可仍是冷在原地，他以无法言语，游龙不忍就这样失去一个刺探，便尝试用木元气直接击破这个转化，可众人还没来得及动手，木元气的光正照在众人的眼睛难以睁开，一阵急促的倒地声，让所有人都呆在原地：易山对自己使用了反作用于软筋散的术式，直接毁掉了自己的生命…<br>“可恶…..”游龙握紧拳头，很快随着一阵平复，扭过头平静道：“楼月，刚才的探知，有没有发现什么？”<br>楼月拿出她的画本，递给了游龙，游龙低下头，头发遮挡住了眼睛，手却用了几分力气，浅浅的说了一个名字：“山青”<br>三人大惊，“山青，他也是试炼之地的侠客吗？”染行疑惑道，他紧盯着游龙老师，似乎游龙和山青之间的故事，和自己要调查的也有着千丝万缕的联系</p><h2 id="青龙往昔"><a href="#青龙往昔" class="headerlink" title="青龙往昔"></a>青龙往昔</h2><p>青龙二字，便是山青和游龙名字的简称。二人曾经在桃源镇乞讨，因为从小吃百家饭长大，在镇子上也并不为人待见，只靠投机取巧，偷摸勾当来简单的换一些火烧来吃。不过每次，山青都是多出游龙一些成果。直到后来得知，自己手中的侠客印记，可以在传说中的试炼之地帮助自己成为侠客，行侠仗义，虽然半信半疑，二人在某个寻常的下午遇到了执行任务的，日后自己的老师<br>“我说你，怎么每次都这么少，本说好十三个铜板，怎么就来了十一个？”小山青不耐烦的看着这个笨拙的小游龙，好一会才消了气<br>“可是，我已经把大街上的人都寻遍了，就这么多”山青也不在追问，而是豪爽的去了火烧铺，给游龙的那份加了些肉，花掉了三四个铜板，游龙本在自责自己没搞到足够的铜板，可这些肉火烧摆到眼前，也让游龙激动不已，一口吃了个干净<br>二人短暂的恢复了安静，小山青躺在马车的铺草上，用自己搞到的铜板给自己和游龙划了一块好布料，白天就躺在布料上面，晚上用它来御寒。<br>小山青吃饱喝足也不忘吹嘘几句，这时的小山青眉清目秀，已有十五六岁的年纪，却又六尺的身高，在同龄人中鹤立鸡群，自然也要在那天和老人聊过侠客印记的故事后，励志成为一个最厉害的侠客<br>“你说我这个打算怎么样？”山青很自信的阐述了自己的见解，自己天资如此，这侠客非自己莫属<br>一旁的小游龙不由得嘲笑起这个伙计：“就凭你，你就算有如此天赋，可咱们毕竟不着门路，不然就不至于再此偷盗谋生了”<br>小山青哈哈大笑，“你怎么就知道我没有门路，敢不敢和我打赌？”<br>小游龙想起刚才二人去大街上寻些盘缠的时候，确实有一位气势非凡的人从二人眼前出现过，难道….“你拿了人家的钱袋..子吗？”<br>小山青一把捂住小游龙的嘴，“你这么个表情作甚，搞那么大动静，真怕他现在就来吗？”小游龙随着话音就被小山青扔进了铺草堆里<br>不过终究是做了亏心事，难逃人追责。小山青刚刚处理完小游龙，就发现一个带着小女孩的老者出现在自己面前，那人神色严肃，两眼慈祥，背着手，看起来有四五十岁，却并不弯腰驼背，精神也十分的好<br>不错，那人正是日后他们的老师：慎踞<br>小山青大惊，只听那人说自己丢了钱包，来这里询问，也看到了刚刚小山青的所做，还了钱包，他便可以如了二人的愿望<br>“江湖上真真假假，你如何见得是真心助我？”小山青拦住一旁拿着钱袋子就要还回去的游龙，一手拦住要动手的女孩，丝毫不畏惧的看着慎踞<br>慎踞大笑，伸出左手，那印记和小山青二人如出一辙，自此之后，二人便作为山海殿的学生，在慎踞门下求学….<br>听着游龙老师的讲述，几人草草的把易山最后的遗物：那一叠叠印放在一块临时刻印的石块上，便继续进发了</p><h2 id="再会"><a href="#再会" class="headerlink" title="再会"></a>再会</h2><p>众人一路前行，来到崖背和林子交界的吊桥，一共八根铁索，六十四块木板，吊桥两侧山坡几乎垂直，断崖自上而下，只看到一片漆黑，乌鸦掠过头顶，惨叫不时的让第一次出任务的三人紧紧的站在一起<br>再次探知，楼月便感知到了这位叫山青的人，向游龙老师确定他就在附近<br>“过桥吧，记得一定要快，说不定桥的对面，就有我们需要的答案！”游龙点了点头，一时间诸多的疑惑，不解，乃至怨恨都在心里兴风作浪，甚至为了那一份责任，或是什么名义，游龙都要一探究竟<br>众人就这样先后上了吊桥<br>而另一面的山青，冷笑着，吊桥已经被他做了手脚，而只要敢走到中央的位置，就会触发自己的机关：直接炸掉吊桥，只留游龙进入这里，或许兄弟二人要单独聊聊<br>山青见众人半渡，便在提前布置了元气的铁索桥上用了元气，只听一声巨响，游龙和身后只要两步远的学生们便分开了<br>“可恶”游龙咬紧牙关，却听见身后什么东西颤动一声，原来是那人到了这里<br>只见那人披着一身老旧的麻绳衣服，露出身上的肌肉线条，脸上多了些许沧桑，不变的是那带着傲气的眼神<br>“游龙，好久不见了”<br>那人摘下斗笠，露出两侧银发遮挡的脸，不错，故人时隔多年，居然在此重逢，但也说不上是同门师兄弟，而是即将动手的敌人<br>游龙站起身来，“但愿这三个孩子没有什么意外”<br>山青似乎并不念及旧情，只见他低下头，“我知道你要问我什么，师傅，神坠，也或许是背叛，不过你今天在这里，还没资格问我这些”<br>游龙冷笑，“你哪怕不说，我要做的也是替试炼之地除掉叛逆”<br>二人各自正中下怀<br>山青神秘兮兮的双手画出太极形状，五中色彩的元气脱颖而出，立刻绽放出光芒，霎时间让游龙顿感不妙：当年老师对自己的第一课就是这招结界，难道山青已经钻研到了这种地步<br>很快，游龙便感觉到那第一课时熟悉的压迫感，已经超越了老师的虚空环境，自己哪怕已经隐藏了元气，都抵不住如此的吞噬，顿时一种无力感遍布全身，但还是稍作调整站了起来<br>“今天，你就为你的老师陪葬吧”<br>山青毫不废话，泽兑起手率先发难，双手如鹰爪一般一前一后，身形重心向下，两手一前一后微微转动，如两条青龙探头，瞬间变成老师所教的天地方圆桩<br>随即一脚抬起，身体继续压低，如蛰龙伏地，瞬间催动元气如蛟龙出海，拳如三尖枪一般无声袭来，游龙瞬间以山海生根桩气势，如挑枪横在山青的直拳面前，元气对撞，冲击波几乎震碎了山顶巨石，二人僵持，开始角力<br>游龙以气催力，脚下生根，硬是接住了山青的第一招，并顺势接力，如龙游身，一脚在前，并迅速转身，顺着山青的右臂借力，两个转身突进山青右后，一手做刀壮，另一手直冲面门<br>山青垫步后撤，抬臂挡住直拳迅速发力顶开直拳又马上锁住直拳的手臂，元气聚集膝盖一点，直接一招老猿挂印单手抬起游龙的下巴，膝盖顺势冲击，将游龙振飞出去撞在石柱前面<br>“不错不错，老师当年真没看错你，好天赋，居然连禁书都学了”游龙不由得夸赞起曾经这个不正经的学生，也是眼前都山青<br>“只要能打败你，我不介意多看多学”<br>山青也不给游龙反应的时间，又是那青龙出海强攻而来，游龙索性用起山青的蛰龙伏地，看准时机在山青起跳的一瞬间同步起跳，二人在空中再次两枪对冲，山青以天地方圆桩落地不倒，游龙再次以蛰龙伏地勉强止住停在悬崖边的身体<br>而此时，奔流的黑色长河旁边，一处只有三尺款的浅谈上，三人才浅浅的醒了过来<br>顿时散去元气的压迫感涌上心头，尽管已经隐藏了元气，但还是不知为何会突然这样<br>眼前的山谷阴森一片，黑色的江水顺着自己面朝的方向奔流，而眼前，随着树林的几下抖动，众人握紧拳头，纷纷看着那个神秘的草丛….</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第十二章：山青，游龙&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第十二章：山青，游龙&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第十二章：山青，游龙&quot;&gt;&lt;/a&gt;第十二章：山青，游龙&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;山崖的背后&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#山崖的背后&quot; class=&quot;he</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第十一章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/16/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/16/</id>
    <published>2024-06-16T03:29:17.000Z</published>
    <updated>2024-06-19T13:51:19.440Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第十一章：情报"><a href="#第十一章：情报" class="headerlink" title="第十一章：情报"></a>第十一章：情报</h1><h2 id="苦战"><a href="#苦战" class="headerlink" title="苦战"></a>苦战</h2><p>染行和少梦纷纷被击退，背靠背站在两个恶面前<br>“可恶，怎么可能突然变得那么强”少梦很是惊讶恶煞的转化速度，居然可以如此快的转变一个从未用过的打法来还击<br>恶煞冷呵呵一笑，“就这几分能力，还想去做些大事吗？就凭这三脚猫的功夫，还怎么救你姐姐？”<br>说这话，恶煞居然发生了易容，染行大惊：另一个自己目中露出紫色的光芒，邪魅的对着自己微笑。“我看你还是在这里长眠比较好，去陪你姐姐好好的在下面过些快活日子”<br>恶煞一句话让染行立刻握紧拳头想要一头冲上去决一死战<br>“你说什么？你对我姐姐做了什么！？”染行尽可能平息自己的怒火，可少梦还是抵不过染行的蛮力，被一把甩开，染行以进马起势，直出寸拳，带着一股强劲的风直奔眼前假的自己：那是恶煞以染行恶念所转化而成，只要染行的愤怒不灭，恶煞便会永存不灭<br>“在你的朋友死之前，还是先回头看看你的眼前吧，少梦！”另一只恶煞也发生了易容，化作又一个眼中露出紫色光芒的自己<br>“那时候的你可真是无能，废物！用别人的命才换回在试炼之地的机会，如今你怎么连一个不敌四相的恶煞斗的如此焦灼，你对得起你父亲和叔伯的训练吗？”说着不给少梦一丝机会，脱枪为拳，进步向前，双手一上一下，一前一后，前手虚晃直拳，果不其然被少梦接住，少梦也顺势后仰，立刻接右手下按，压住了恶煞紧随而来如长枪上挑的一拳，拳风吹过自己的头发，让少梦颇感惊讶<br>染行不知为何，眼角落下几滴眼泪，下落的一瞬间，便感知到恶煞的进攻，如两只铁拳力道几乎撕裂空气，冲击力让自己的双腿一阵颤抖，身体不受控制的后退几步<br>“好力道！”染行的话让恶煞一阵疑惑，少梦打斗之余一眼撇过来，也颇感震惊：这小子什么时候学了老师的逐月？<br>染行依赖逐月的超快速度，似乎超越了眼泪从五尺半高度的下落，第一拳在另一个自己身后，一拳便把另一个自己打趴在地上。<br>不曾想，这是另一个自己的假身，真身则闪现到了自己的身后，也是同一招寸拳，打在自己格挡的双臂，染行顺势横栏，硬是将这一拳接下，顺势再次逐月，将另一个自己打落。<br>“我已经和你说过，我是不灭的，我依存于你的恶念，你的悔恨，自责，你就是用光所有的元气，也打不败我”另一个自己虽然已有受伤的迹象，依旧冷笑着站了起来，双手的元气似乎又增加了一个级别<br>“你可真是啰嗦，先分个高低再说吧！”染行似乎更加重了自己的愤怒，他的出招似乎丢了几分章法，一味地追求寸拳的压制，却并未观察到恶煞几乎一直没有还击<br>“你师傅没有教过你，战斗的时候不能分神吗？”少梦正撇眼看的瞬间，便被“自己”猛地一招击退数米<br>两个“自己”的接连进攻，让二人有些支撑不住，再次败下阵来<br>碰巧的是，二人此时背靠着背，似乎一瞬之间用眼神定下了什么内容<br>一阵强烈的爆炸和闪光之后，两个“自己”发现染行二人并未在视线之内，正是疑惑之时，二人交换位置从天而降，正所谓疾如风，徐如林，掠如火，难知如阴。少梦在染行的帮助下接住从天而降的加持，将元气集中在下盘，趁着光线散去的前一刹那，一脚踩翻了假的染行，而染行也谋长节短，虚晃一招爆发元气的直冲假的少梦，打在少梦的防御上，实际上自己的真身早已用逐月移动到了假少梦的身后，水火相克，一击破了两个恶煞制造的幻境，回到了现实之中。<br>二人眼前一黑，就要倒下，好在染行倚着一块石头，这才没有倒下，二人长须一口气，用事先商量好的元气符号作为信息，告诉远处的游龙二人</p><h2 id="幸存者"><a href="#幸存者" class="headerlink" title="幸存者"></a>幸存者</h2><p>五年前，试炼之地曾组建了一支刺探小队，负责断魂崖一带的巡逻任务，如今这支十余人的小队除了游龙正在医治的易山，已经全部命丧于此<br>医治进展的很是顺利，易山也很快醒了过来，下意识的掩盖了自己的后背，似乎有什么隐藏的东西没有暴露出来<br>“你们醒了”游龙收起治疗阵式，叫楼月二人拿出在试炼之地准备的干粮，易山一见这是自己人，便放松了警惕<br>“终于等到你们了，我….我可真….”易山说着就要落泪，因为自己确实看着他的小队成员拼命掩护自己逃生的画面，也看到了一些不幸的小队成员沦为那个实验的人选，惨死在这只有白骨和血泊的山谷里，这让他一直心里有着一块疙瘩<br>“那你们都有什么发现？”游龙了解了小队的情况之后，就开始问起他们所调查的内容<br>染行和楼月在一旁听着，少梦则坐在一边，手里拿着热腾腾的包子，却怎么也吃不下<br>“你这是怎么了？”楼月敏感的察觉到少梦似乎有什么难言之隐<br>“没什么，对了，游龙老师那边问到了什么消息没有？”少梦忽然又猛地咬了一大口包子，似乎压住了什么到了嘴边的话，也或许是什么情绪，尽可能的低下头不叫楼月看到<br>看到楼月摇头，少梦无奈的点点头，一口气咽下了刚刚的包子，便准备躺下安静一会<br>“你看这个人，可真是奇怪”染行把楼月拉了回来，小声说了刚刚战斗时的事情：少梦的叔叔垄杉很可能还活着<br>楼月大惊，“怎么可能，这个人，在试炼之地的祭奠册上已经很久了，他怎么可能还在这里？”<br>“小点声！”染行比着手势，告诉楼月不要叫一旁的少梦听到：“我也很难确定，因为当时战斗的时候，那恶煞化作他的模样，神秘兮兮的说’我家大人已经等你很久了’的话，或是’你好好想想，你现在的样子，对得起师傅和叔伯吗？’，我当时也只是听了个片段，我感觉如果恶煞若是说了实话，可能我们有要处理的问题就复杂得多”<br>染行一边解释着，一边把热好的包子递给楼月<br>“谢谢你”两人的眼神不经意的交汇到一起，少年的敏感让他们很快躲开了真短暂的交汇，却又默契的背靠背坐在一起，二人都想着继续说些什么，可是一种莫名的情绪阻住了刚要张口的自己，就像吃饭时噎住一样，不过二人这时候也正好互相背靠背坐在这里，听着游龙老师所询问的信息</p><h2 id="一杯茶，一席话"><a href="#一杯茶，一席话" class="headerlink" title="一杯茶，一席话"></a>一杯茶，一席话</h2><p>垄杉坐在实验室的石桌上面，如呆滞了一般，自从侠客来到山谷之后，似乎隔三差五，这样的异常就会被六魂发现<br>垄杉，本是少梦父亲破幻的小队成员，也是少梦的叔叔，多年前的一次任务中，破幻的小队遭受围攻，众人向着试炼之地的方向撤退并寻找支援，逐渐的进入了试炼之地附近后，八荒居然出动了三人围追堵截，为了保护小队最后的希望，破幻，垄杉二人合力将少梦送到了结界之内，并合力断后，破幻最终元气散尽而死，而垄杉则是两眼一黑，再次睁开眼的时候，就已经是六魂的上司，以及这试验场地的负责人了<br>“大人，山青已经在外面等你了”六魂之散缓步走进屋子里<br>“这可真是稀客，居然直接来找我了”垄杉擦了擦眼泪，似乎和被逗乐一样，显得山青来的有些不是时候<br>散自发的离开了这里，而垄杉依旧在原地坐着，刚刚的战斗中，似乎是垄杉发现了少梦身上的熟悉感，也似乎是现在作为恶煞的垄杉被另一个垄杉所夺舍，让他对两个四相侠客的杀手变成了失手<br>“这么多年了，少梦，不曾想我们要以这样的身份见面，说来也真的可笑，你又怎么可能相信我就是’垄杉’呢？”垄杉自顾自的说笑，不过很快随着眼中的紫色光芒轻微的闪烁了一下，脸上重新写满严肃<br>山青见等了半晌，都看不到一个接济的六魂，颇有些不满，于是只是发动元气稍稍的发出，便直接破了垄杉的结界，气流让垄杉稍感惊讶，不过手里的茶叶已经撒了下去，总不能在客人面前不留好脸色吧？<br>“都说八荒茶的艺术中，属你垄杉最在行，这话果然不差”山青很有礼貌，自顾自的找了个地方就坐了下来<br>一旁的六魂看着这个对大人说话如此傲慢的人，手里纷纷晕满了力量准备动手<br>“我想你我今天有目共睹，我对待客人，可从来都是用最好的茶，而且要反复的做出最好的茶，这才能报的上台面，就像今天这杯，山青兄弟，可一定要尝尝”垄杉给众六魂一个眼色，这使得六魂才稍有安分<br>“是啊，茶香留人，真情待人，合作才会更好，不知道您这次要我来，有何高见》”山青看六魂安分下来，才问出问题<br>“你知道，我爱搞些研究，最近的研究，浅浅的估算，成果就在最近一两天或者十几个时辰，我这边六个兄弟都脱不开身，就只能拜托你了。”垄杉很是客气，主动把这茶倒满，却还能端起杯而不流出，不满溢<br>“我可是和鬼魅大人单独推荐了你，不然叫我出手，我可不保证，你那同门的兄弟，还包括他的学生，我会给你留下”垄杉继续假惺惺的赔笑，随后自顾自的喝起茶来<br>山青忽然释然的笑了，“你这是哪里的话，我就是我，什么兄弟，同门，这和现在的山青没什么关系，你若是信得过我，就把这些交给我，我一个人处理他们几个，不是问题”<br>垄杉点点头，很满意这个外人对八荒的忠心，于是叫六魂退下，只留下散在身边：“好了，山青兄弟，我的小弟们已经在门外候着了，你若是用得到，就带走一个吧或者两个，算我对你的帮助如何？”<br>山青冷笑，高调的表示自己就足够应付他们，便慢悠悠的和垄杉告别，奔着不知名的方向去了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第十一章：情报&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第十一章：情报&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第十一章：情报&quot;&gt;&lt;/a&gt;第十一章：情报&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;苦战&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#苦战&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;苦</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第十章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/13/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/13/</id>
    <published>2024-06-13T00:39:25.000Z</published>
    <updated>2024-06-13T02:30:08.821Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第十章：新的进展"><a href="#第十章：新的进展" class="headerlink" title="第十章：新的进展"></a>第十章：新的进展</h1><h2 id="意外发现"><a href="#意外发现" class="headerlink" title="意外发现"></a>意外发现</h2><p>夜色笼罩着魂断崖的角落，乌鸦的叫声划破夜空，血沿着山崖上的岩壁，画出一道长长的痕迹。伴随着各种惨叫，侠客元气散尽的光芒伴随恶煞紫黑色光芒的共舞，让整个山谷里关押的老百姓们都不寒而栗，惊恐的看着眼前的这群怪物<br>元气分为五行，而恶煞力量反五行而运转，一旦注入恶煞力量，和同样属性的恶煞力量，侠客自身的五行被破坏，就会元气散尽，形神俱灭，自此化作一缕光斑消失。这些垄杉似乎并不意外，而这时，手下却把两具尸体抬了进来<br>“垄杉大人，您真的确定这样的研究有意义吗？”<br>六魂站成一排，疑问的看着眼前已经被恶煞力量注入搞得如昏死一般的侠客<br>“当然有意义，你们难道没有发现，我的实验失败的，都已经化作一团白骨，或者血流成河了吗？而这两个，居然形神不灭，甚至还有微弱的元气反应，足见体质优秀了”<br>垄杉如获至宝，把手里的什么东西拿了出来<br>“可是大人，就凭这两个家伙，能扛得住你东西的压力吗？如果他们再次形神被灭，岂不是我们的实验已经前功尽弃了….”<br>六魂一致的发言似乎让垄杉很是扫兴<br>“逆转五行，改变的可能只是运转，而恶念，欲望不论如何是这些东西无法洗去的。而我要做的，就是让这两个人，对我敞开心门！”<br>垄杉一番话说出口，不由得让六魂们虎躯一震<br>那手里的东西分明没有拿出，便已经让人感觉到刺骨的寒意，哪怕如六魂一般的恶煞，也不由得向后倒退，如人一般吸了一口凉气。那仿佛吞噬心门的荒凉，似乎能点燃人心的阴暗一般，两具尸体居然奇迹般的悬浮起来，站成一排。<br>东西也最终亮相，六魂们震惊的看着眼前这个不如自己头大的东西，居然真的引发了两具尸体的共鸣！</p><h2 id="幸存者"><a href="#幸存者" class="headerlink" title="幸存者"></a>幸存者</h2><p>游龙率领着几个学生飞奔着，进入了这个沟壑岩壁都渗透着寒冷和血腥味的山谷，便让人感到不寒而栗，眼下报信的刺探还不知下落，几人又已经进入了这让人不禁自己后退的地方，当即举起右手示意停下<br>“楼月，看来要你发动探知了，我们现在还不知道刺探的位置，眼下要找到刺探，才能知道更多的消息”<br>游龙和染行，少梦配合，立刻以三角形站在楼月周围，楼月也秒懂老师的意思，立刻展开探知<br>只见金色的元气阵式立刻出现，逐渐在楼月为中心展开，楼月和上次的训练一样，意识已然出窍，快速的在这峡谷之间穿梭，越过岩壁，攀过山路，又绕过满是血流河的森林，最终在血流河的尽头，有一处似乎人烟依稀的地方<br>楼月站起身来，阵式随之消失，“老师，大概在那个方向，我们的西北方向，有一处还有人烟的地方”<br>“好，你们几个，注意了，在这里赶路，要学会隐藏元气，不要被恶煞发现了”游龙说着话，随机讲了一个新的知识点：气门<br>气门是侠客元气流动的出入口，周围环境的元气通过气门进入体内，促进元气的运转，也在此外流，供侠客实战时催动元气。在神秘山谷这种地方，气门的暴露无异于向敌人告知自己的方位，封闭气门就有了必要<br>但是封闭气门，侠客在接下来的实战，发挥的实力也只有常态的一半，为了隐蔽行踪，游龙在三人身上布置了闭气术，随即就按照楼月探知的方向去了<br>经过一番寻找，几人终于发现了一个已被恶煞重伤的刺探，和几个形态似乎发生突变的恶煞<br>“染行，少梦，你们两个接下来就要实战一番了，注意一定要有分寸，不要大量的爆发元气，我们接下来的安排还需要很多的元气，知道了吗？”<br>染行少梦各自点头，“明白了，老师”<br>游龙回过头看向楼月，“楼月，你继续探知，有什么情况立刻告诉我。我会给你照应一段时间”<br>楼月点头，随即立刻发动了探知，染行少梦在看到恶煞出手空掉的时机，立刻水火齐出，朝着恶煞的方向侧冲而去</p><h2 id="五行逆转，散气镇体"><a href="#五行逆转，散气镇体" class="headerlink" title="五行逆转，散气镇体"></a>五行逆转，散气镇体</h2><p>山青走到半路，便感觉乌鸦的叫声，和风声的异动，下意识的护住跟随自己的女孩，另一只手立刻用元气化作了防护罩，挡住了鬼魅不明来意的一拳<br>“好好好，果然还是山青快，比我的那群六魂要迅速不少”<br>鬼魅独特的打招呼让山青些许的疑惑，“真是赶巧，这种事情，居然把你也招来了”<br>鬼魅玩弄着自己的头发，眼神中露着妩媚，在山青护住的女孩周围打转，“不不不，解决几个四相修炼者，只是我抬手的事情，我来只是告诉你一个事情，可能会让你回忆起过去哦”<br>鬼魅忽然靠近山青，在他严肃的眼神下面小声嘀咕了什么<br>“你耗费恶煞力量，就为了和我说这些吗？我要管的可不是谁带着他们，那和我无关”<br>山青听了消息，又惊又喜，但在鬼魅眼前，就只好装作事不关己的样子，闭上眼深呼吸<br>“真的吗？昔日的朋友，马上要和你见面了，你们曾经那么友好，不会吧，你居然要杀他，那可太残忍了”鬼魅一边说着，一边发出让人厌恶的笑声<br>“既然你我的目的一致，我就不会管朋友，谁来，我都照杀不误”<br>山青挑开鬼魅搭肩的手，便继续要向前走去<br>“好吧，我的老伙计，我信得过你，不过不要对你的兄弟下太狠的手，毕竟师出同门，欺师灭祖的名号，可是会引起血雨腥风的”<br>鬼魅大笑，那笑声刺骨有让人不由的厌恶，不男不女的作风也加深了山青的不屑<br>山青也为即将见面的老友准备了一份大礼：五行逆转，散气镇体<br>这是侠客书籍中的一种针对侠客五行的禁术，很早便被上古侠客所禁止传授，但史书还是把这类禁书单独汇编成册，流传至今，便被少年求学的山青读到了脑子里<br>如今，这招数不是用来对付恶煞，而是自己的同伴，山青也感到了些许的灼烧般的内心，但依然继续向自己布置好的阵式走了过去</p><h2 id="缠斗"><a href="#缠斗" class="headerlink" title="缠斗"></a>缠斗</h2><p>染行飞身一脚便踢飞一只恶煞，少梦直线快速冲刺，一拳把另一只恶煞打飞<br>“嘿，你的对手是我，可不要对一个情报人员下手，懂不懂这规矩？！”<br>染行挑衅着自己眼前的恶煞，和少梦交换了眼神<br>二人各自以感知式站架，双手一半握拳，一般松开，一首在前压低在胸前，另一手在后，放在脖颈前，脚下以元气生根，稳住下盘，准备随时变招应对<br>两个恶煞的外观已经和最初在寂幽林遇到的有了些许的变化，他们身体中间的部分从过去的松动变得紧凑，看起来也变硬了很多，臂膀，腿部也没了当时的松弛，取而代之的是肉眼可见的肌肉线条，整个恶煞看起来强壮了很多，力量也强大了不少<br>两恶煞似乎并不打算和染行二人久战，立刻击中攻击看起来瘦弱一些的染行，染行以横栏起手，但被恶煞的蛮力打的稍感措手不及<br>少梦见状立刻用元气出招，将一只恶煞推开，并立刻追加踩脚，被恶煞擒住脚反手摔在地上<br>两恶煞目的明确，就是抓走二人保护的刺探，少梦很快意识到了意图，立刻催动印记用出一招烟幕。短暂的拖延了恶煞的动作，二人趁此机会迅速抢走受伤的刺探，不料很快被两个恶煞追上<br>这时，楼月完成探知，“游龙老师，周围没有更多的恶煞，要不要去帮染行他们”<br>游龙继续观察着情况，“再等一等，他们的水分足够了”<br>楼月不解，但依旧继续再原地探知<br>两恶煞和刚刚一样，依然在强行在染行身上寻找突破口，不过染行这次也有了戒备，一招奔流的爆发拳瞬间打退一只恶煞，随后立刻横栏转招，奔流压制突进迅速的和恶煞近身，形成短打。<br>恶煞自然不是吃素的，对染行的压制拳似乎并不在意，反而在染行拳如江水奔流一般的时候，突然蓄发力量一拳打在染行的下腹部，将染行推了出去<br>染行立刻用元气让身体迅速站稳，并立刻摆出横栏，接住恶煞紧跟的后摆腿中级，并立刻切换手形双臂捆住恶煞的出腿，顺势后仰卸力，随后立刻以元气爆发把恶煞甩了出去，随后瞬间进位，追加一记爆发拳将恶煞击退<br>另一只恶煞被少梦不断的骚扰，不得已之下决定先做掉少梦，随后去做掉染行，无论如何要尽快带走这个刺探<br>少梦自然不会让自己盯上的目标逃掉，立刻用火属性的元气，阻断了恶煞支援同伴的路径<br>“现在开始，你的对手是我，要带走我的同伴，先过我这一关！”<br>少梦说罢，仍是以刚刚的感知式站架起手，恶煞恼羞成怒看着眼前的小毛孩，随即便率先发难<br>染行短暂的压制了恶煞后，开始寻求决胜之法，恶煞已被他连番的爆发轰炸打的筋疲力尽，身上的肌肉已经明星的松弛，初露死相<br>少梦躲过恶煞的恶煞念力之后，立刻飞奔逐月，瞬移到恶煞脸上，一脚蓄力将恶煞踢飞，不过恶煞被踢飞的瞬间，双手拉住了少梦的脚，借少梦向自己移动的瞬间，一掌挥出，把少梦一同击退<br>染行进步标手以元气直戳恶煞的头部，被恶煞躲开，随即便看到一记和刚刚一样的爆发拳已经对着自己打了过来。立刻耕手拦住，那只出拳的手却变成了和自己刚刚的标手一样的招式，如一把利剑刺向自己一般闪烁着寒光<br>少梦正打算继续跟进，不曾想，恶煞居然摆开和自己一样的站架，以自己的招式抢攻而来！</p><h2 id="以彼之道"><a href="#以彼之道" class="headerlink" title="以彼之道"></a>以彼之道</h2><p>更加让二人不可思议的，是两个恶煞不知何时完成了换位，摸清了少梦打法的恶煞换到了染行面前，而摸清了染行打法的恶煞，则出现在了少梦眼前<br>二人各自深吸一口气，染行早有所知，火属性技法讲求刚猛，长桥大马，但在和自己贴身的情况下，很多招式的威力将得不到发挥，而少梦则深知，染行那一套不着调的打法，自己一时也不一定能驾驭，只要不贴身短打，染行的套路就要废掉一半！<br>染行此时立刻想起水火技法桩功相通，于是用火属性技法的桩功开架，名曰一指定中原，让刚刚熟悉了少梦技法的恶煞颇感意外<br>恶煞则以双手化作虎爪，一前一后，一高一低，一手护胸，一手摆在前，如猛虎张口<br>染行冷笑，”看来你聪明了不少，都会用我朋友的方法对付我了，不过，这倒是让我很兴奋呢！“<br>恶煞骄傲的叉腰，似乎没有对手一般，很快吃了染行用出逐月瞬移后的一拳<br>”夸夸你，你还真以为自己行了？“<br>不曾想恶煞也学会了这招，很快染行就被同样的招法吃了一招<br>不过染行意识到水流的一瞬间，就已经摊手转捆手接住恶煞的进攻手，一把把恶煞甩了出去<br>少梦也切实的体验了以下染行的打法，和自己估计的一样，没谱，极其的不按套路出牌，自己越是进攻，就越是会被卸力，而后被贴身后的短打术重新击退<br>”这小子，果然又两下子“<br>少梦冷笑，自己这个朋友的招数，可着实让他一时拿不准办法啊！<br>山谷间的厮杀还在继续，而这两个恶煞，仅仅是垄杉放出的诱饵，一旦染行和少梦击败了两个恶煞，他们所有的战斗的遗留，都会化作垄杉桌案上的紫黑色文字，六魂在垄杉身边站成一排，等待着垄杉的命令<br>”大人，这些四相修炼者，有我们六个就能处理，何必您亲自出手呢？“<br>魂断率先发言，其余人则看着垄杉的反应<br>”你们几个的任务就是，把这里的入口看好，这个嗅探一定会通风报信，引导他们来到这里，到时候，你们六个不必和我请示，主动请功才是好下属，我信得过你们“<br>看到垄杉大人这样说话，六魂也就不再追问，只得猜测大人的下一步计划</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第十章：新的进展&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第十章：新的进展&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第十章：新的进展&quot;&gt;&lt;/a&gt;第十章：新的进展&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;意外发现&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#意外发现&quot; class=&quot;headerlink&quot; </summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第九章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/11/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/11/</id>
    <published>2024-06-11T02:05:50.000Z</published>
    <updated>2024-06-13T03:40:22.847Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第九章：情报"><a href="#第九章：情报" class="headerlink" title="第九章：情报"></a>第九章：情报</h1><h2 id="再次醒来"><a href="#再次醒来" class="headerlink" title="再次醒来"></a>再次醒来</h2><p>朝阳和往常一样在试炼之地的天空中划破寂静的夜空，鸟鸣伴着风声光临大地，各个殿内的训练依旧如常，而百炼殿内，刚刚结束第一课的三人也在床铺上醒了过来</p><p>三人凑到殿内九宫格的凉亭里面，聊起训练时的场景，不过染行却不正经的聊起来楼月</p><p>“原来你没事啊，我还以为你受了什么伤呢”</p><p>楼月嘻嘻一笑，“当时可能有些累了，不过我没事，谢谢你关心我”</p><p>“是吗？那就好”</p><p>染行秒懂，这才把不安的手从楼月肩膀上拉开</p><p>“你这小子，怎么每次都这么不正经？完成了一次训练就飘了？”</p><p>少梦充满敌意的看着两人在自己眼前亲近，又不好直接说女孩子的坏话，只好对着染行提醒了几句</p><p>“哪里不正经了，我这可是关心朋友，咱们都是一个殿的，一起训练的朋友，我这样做没问题，你说对吧，楼月？”</p><p>染行话音刚落，便看着对面的少梦已经把拳头放在了自己眼前</p><p>“是啊，大家都是朋友嘛，你们两个就不要这样了”</p><p>这才让二人又拉开距离，三人重新聊起刚刚训练的事情</p><p>“刚刚训练的时候，老师把我们单独的分开，那些恶煞，真的很狂妄，也很有实力，那移动的速度，是我从未见过的，一开始我就有些无从下手”</p><p>”那和我们一样，要在我们所处的环境里面，去用元气做事，可是最开始，恶煞却藏得很深，根本就无从下手。恶煞会从四面八方向你攻击，从最开始的防御，到用水属性的技法从防守到反击，可是费了我一番周折“</p><p>染行顺着楼月的话题继续了下去</p><p>”老师在最开始告诉过我们：元气是世间万物的创造者，所以无论恶煞如何的快，或者狠，他们自身也是元气的集合体，而恶煞，就是由五行阴暗面元气所铸造的，所以，他们的一举一动，也会带来元气的运动“</p><p>少梦也回忆起来自己的训练的情景，继续说了下去</p><p>”那种情况，很容易让人心急，急于寻找目标，去打败对方，每次着急的一瞬间，就会迎接恶煞的攻击，但是当你心静下来，恶煞的攻击频率会下降，很明显的不那么频繁，楼月的情景和我一样，我们两个都在最开始会着急，冷静下来的过程，就是你感知环境的过程“</p><p>楼月立刻认可了少梦的观点</p><p>”对，我最开始，也因为自己一直找不到目标着急，很想快点在当时探知失灵的情况下找到恶煞，但是越是这样，越是找不到恶煞。后来我就试了试安静下来，元气的流动就逐渐的清晰了，所以静心真的很重要，但是染行和我们都不一样，这是为什么？“</p><p>染行一愣，自己当时的情况，一时不知道如何解释自己的训练过程</p><p>”我的话，当时就像感知各种水流一样，兵无常势，水无常形，恶煞的每一次运动，攻击，就像水流的突然加速一样，或者说是巨石落下一样，而兵来将挡水来土掩，她真的像我说的那样攻击的时候，水流的感觉就在我的感知里面，我就能用技法去反击了“</p><p>楼月二人听着染行的说法，各自带着疑惑看着这个人，这些东西并未在自己了解的侠客书籍中出现过，不过几人一回头，正是游龙老师顺着声音的方向找了过来</p><h2 id="名为刺探的神秘群体"><a href="#名为刺探的神秘群体" class="headerlink" title="名为刺探的神秘群体"></a>名为刺探的神秘群体</h2><p>游龙老师故弄玄虚的用元气变作各自小玩意，给众人寒暄了一番</p><p>”你们几个，总结的很好，看来你们各自对第一次试炼的内容有所理解了，做得很好“</p><p>游龙老师摇手一边，哪些小玩意瞬间俱为一体，变成一张卷轴，里面是一份情报，并瞬间回到了游龙老师手上</p><p>”刚刚的那些小玩意，都是这些情报的具象化的元素，这次我来，就是告诉你们，上次的试炼也过去了一些时间，这次千问统领的眼线送来了情报，而任务就由我们接下，所以接下来，就是我给你们桑介绍任务的时间“</p><p>三人瞬间立正，游龙老师见状，开始介绍起一种神秘人的存在，那就是试炼之地的刺探们</p><p>刺探，是试炼之地出现以来，从上古侠客传承至今的一个次于侠客的群体，他们同样有着侠客的印记，可能因为未通过选拔，或错过选拔的日子，或是他们的父母本就出身特殊，他们也无法跨过父母的限制，只能继承父母的职责，在每一届选拔之后，被选为刺探，分散到各地，为试炼之地搜寻霍乱时间的恶煞，并返回情报，供试炼之地进行行动</p><p>这次的情报，就是在断魂崖的刺探返回的情报，那里是神秘山谷附近的一处峡谷，在这里，有六魂的踪迹，似乎在进行着什么东西的研究，并抓走了在这里幸存的百姓，作为抽取恶煞恶念之力的工具，那里的刺探正在进一步的刺探情报</p><p>”大概的情况就是这样，神秘山谷附近，有大量的恶煞出没，这次行动，可以说是你们几个训练了半个月的新人第一次执行任务，一定要注意分寸，保护好被抓走的百姓，掩护他们直到梦江老师的队伍赶到，随后和我深入峡谷，找到他们正在研究的东西，毁掉它“</p><p>游龙老师叙述完了任务，几人各自露出疑惑</p><p>”游龙老师，恶煞可能会研究一些什么呢？“染行疑惑道</p><p>”这个刺探还未说明，到时候就知道了“</p><p>游龙老师眼神一晃，看向另外两个人</p><p>”你们还有问题吗？“</p><p>楼月二人各自摇头，游龙准备了各自的临行前的礼物，只见游龙摇手一变，就出现了三个东西。</p><p>”这些作为出发前的礼物，就当是你们第一次出任务的纪念吧，之前的那一份，是你们来到这里的纪念，现在的这些，是你们日后都会用到的，带着老师元气的储存物，会在必要的时候帮你们应对各种情况“</p><p>”好漂亮的耳坠啊“楼月惊叹老师出奇的艺术品味，这个耳坠成色完美，玉石圆润，几乎看不出瑕疵，露出玉纯粹的颜色，一眼看穿，不带一分杂乱</p><p>少梦则是一个戒指，和楼月的一样，玉石清澈无比，戴在手上也舒适无比</p><p>染行则是一个锦囊，随着游龙的元气自己挂在了染行腰间</p><p>分配好了东西，三个人各自兴奋，互相之间看了看各自的礼物</p><p>”喜欢吗？这可是我亲手做的，以后你们可就得不到了，因为这次的礼物，也就是第一次任务前，只有一次，即入学礼，和出师礼，你们确定好了东西，就准备一下，待会和我出发吧！“</p><p>”是，老师“三人异口同声</p><h2 id="山青"><a href="#山青" class="headerlink" title="山青"></a>山青</h2><p>神秘山谷内，山青和往日一样，为眼前这个女孩体内注入元气，维持着神坠的平衡</p><p>本闭着的眼，睁开的一瞬间，似乎那熟悉的人，和他的声音一同降临在了这里</p><p>”我的老伙计，你的工作有些太慢了，会不会影响我们的合作呢？“</p><p>鬼魅的声音传来，山青睁开的眼睛在头发的遮挡下，露出几分惊讶</p><p>”急什么？鬼魅，我想你应该了解，神坠封印在凡人的体内，如果着急的话，什么后果，不用我说吧“</p><p>山青收住元气，半个月以来，自己的元气已经注入了这个女孩体内，神坠也只是勉强的维持了平衡，如果不找到新的载体，那么神坠的消失，也只是时间问题</p><p>”哦，这可不是合作者的语气，怎么？你有什么困难吗？有的话，不妨告诉我，我这里似乎有新的安排，或许能找到你要的东西？“</p><p>鬼魅故弄玄虚，以销魂的声音在山青身边边走，一边审视这个合作者</p><p>”是吗？这值得开心，说吧，你怎么安排“</p><p>山青似乎并不想多说什么，收了元气后，女孩睁开眼，自己站了起来，走到了山青身边，面无表情，眼神呆滞的站着</p><p>”我的手下，六魂，正在附近的断魂崖准备一些东西，或许还需要几日，不过一些刺探骚扰了他们，或许不久，试炼之地就会派人来，我的伙计不想被打扰，他还需要一些时间，或许她的项目完成了，会帮你打开一个口子，找你要的东西“</p><p>鬼魅说着话，凑近了山青的耳朵，可以强调了试炼之地里来的人，有一个恶煞力量和元气共存的小子，一定要山青带回来</p><p>”好，你办好你的那部分就好，我自有安排“</p><p>山青正视鬼魅，两人相视一笑</p><p>”诶呦，好歹也是一方太极侠客，怎么，我帮你的忙，就这样把我送走了，你感觉….合适吗？“</p><p>山青一笑，”可怜我这里，连个像样的茶具都没有，这次或许，我只能告诉你，这次的侠客是谁在带队了“</p><p>鬼魅风骚的笑着，”很好，我就知道你肚子里的墨水，还没有被我吸干，不过你说的，我记下了，这次就不介意你不送客了“</p><p>说完了话，回过身，鬼魅便和手下消失在了山洞里……</p><h2 id="六魂之魂断"><a href="#六魂之魂断" class="headerlink" title="六魂之魂断"></a>六魂之魂断</h2><p>六魂，是恶煞世界中，对标四相修炼者的存在，由魂断，魂散，魂斗，魂坠，魂煞，魂魄组成，由他们的上级八荒之垄杉带领，长期以来，鬼魅一直进行着一个隐藏的项目：即通过恶煞附身侠客的办法，来实现元气和恶煞力量的融合</p><p>这个项目的牵头，自然是带领六魂的垄杉，虽然有着区别于其他恶煞的名字，却是八荒恶煞中，为数不多具备人形，感知，感情的恶煞，同时他也是试炼之地的巨大仇敌，在他实验的场地，一共有数十具白骨，以及无数飞溅的血，或是如长河一般的血，都是这次实验的牺牲品</p><p>多次的失败后，垄杉决定换一种思路，由于侠客本就是从人间产生，恶念又是人皆有之，可是侠客的印记会天然的阻断恶煞感知被附体侠客的内心，从而封闭了恶煞利用侠客欲念去附体转化的目的，那么有无另一种办法，既能使得恶煞发现这些欲念，又可以不经过侠客印记，直接附体的办法呢？</p><p>很快，主动送上门的侠客，就成了垄杉感兴趣的内容</p><p>魂断，六魂之一，身材矮小，但能力出众，死在他手中的侠客也是数不胜数，尤其擅长从人类独有的情感下手，去折磨他的目标，因此深得鬼魅赏识，位列六魂之兽</p><p>鬼魅也来到了垄杉的试验场地，进展依旧如故，被测试的目标有的直接自杀，有的在完成转化之前元气耗尽死亡，有的则直接在开始的时候，就被恶煞的恶念腐蚀，元气散尽；这一批抓来的刺探，或是之前被抓的侠客，除了第一轮测试幸存的几人，已经全部成了白骨</p><p>“另一个项目怎么样了？”</p><p>鬼魅的声音让垄杉虎躯一震</p><p>“已经快完成了，鬼魅大人”</p><p>垄杉细致的汇报了他的思路，已经正在赶制的东西</p><p>“很好，不过已经有人要来打扰你了，我想你还是快些为妙”</p><p>鬼魅背着手，语气并不好，似乎有些着急</p><p>“我大概还需要几个时辰，或者几日，一旦完成，我会立刻离开，要山青堵住这些人吧，我知道他的手段，您放心就好，大人”</p><p>鬼魅背着手，一边点头，一边怀疑着效果</p><p>“但愿如你所说的，不过，发现不对劲，你知道怎么办”</p><p>垄杉立刻点头</p><p>随着天空中的阵阵乌鸦的惨叫，游龙也带着队伍，来到了神秘山谷的入口….</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第九章：情报&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第九章：情报&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第九章：情报&quot;&gt;&lt;/a&gt;第九章：情报&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;再次醒来&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#再次醒来&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;再</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第八章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/04/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/04/</id>
    <published>2024-06-04T06:32:16.000Z</published>
    <updated>2024-06-04T11:57:04.199Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="第八章：后人发，先人至"><a href="#第八章：后人发，先人至" class="headerlink" title="第八章：后人发，先人至"></a>第八章：后人发，先人至</h2><h2 id="金之感悟"><a href="#金之感悟" class="headerlink" title="金之感悟"></a>金之感悟</h2><p>曾经童趣的日子，是印象深刻的，也是一去不复返的，很多问题或许留在了当时和亲人相处的每一个细微的事件上，就像可能自认为孝顺的人，奔忙许久为了搞到一份药剂，来治愈什么不治之症，却至死未闻病者真正渴望的是什么</p><p>直到现在，这样的遗憾依旧在楼月的心中，不曾消散</p><p>纵观侠客的史书，失去，是贯穿所有人的主题，不论父母妻儿，还是兄弟姐妹，只要沾上了侠客的使命，便没了后路的选择</p><p>那时候，我们或许会拿着水枪，叫亲人陪我们一同玩乐，拉着风筝的绳子，叫老人和我们一道奔跑，或者拿着什么东西，问一些缘由，而楼月的问题，似乎就定格在了当年和爷爷共度的院子里</p><p>眼下，在老师的幻境中，眼前只有自己小时候见过的一些场景，即蝴蝶纷飞的花园，亟待破茧的蛹，和隐藏在空气中随时会露出杀机的恶煞气息</p><p>探知之下，死一般寂静的周围，吹过不经意的寒风，让全身的骨头不由得一阵莫名的酸痛，而探知的过程中，楼月的意识穿过幻境的山巅，颠簸过林间小路，穿过山间溪流，由巡遍了山谷，最终意识回到自己身体的时候，却什么也没有发现</p><p>“怎么可能？探知居然….什么也没有发现！”</p><p>楼月大惊，金属性侠客的探知，居然在这里失灵了，难道，这是一个可以隐藏自己恶煞能力的恶煞？</p><p>一想到这里，楼月皱起眉头，摆出站架，开始静待恶煞的出现</p><p>似乎如风吹过一样，有什么东西极快的在身边飞过，那一阵短暂的不比眨眼的风，居然让自己的头发随风动了起来</p><p>“这里的布置，怎么那么眼熟？”</p><p>不错，以楼月所处的位置为圆心，有八个点位，而刚刚的那一阵风，就从一个点刮出，在另一个点消失，也就是说，这八个点，会有一个作为恶煞化作风快速运动的起止点，莫非，要打偏门取优先权，最终一击致命吗？</p><p>还没等自己思考，一拳便打了过来，让自己猝不及防</p><p>不过楼月的站架并没有被破坏，她有些急躁的寻着方向，却不知这八个门哪一个才是答案</p><p>还不等反应，又是一击，围绕着这八个点来回的风起，风落便再次开始，被攻击，被攻击，一次又一次的循环，身体已有些疼痛</p><p>逐渐的，楼月抓住了恶煞的节奏，凤起时防御，风洛时换位，在八个点中间进行来回的换位，来抓住恶煞最有可能的位置</p><p>世间依靠元气运行，恶煞有着恶煞的元气，虽然可以隐藏，但也难避免流动，既是流动的东西，便可逆着流动去找到源头，正如逆流而上可找到水源，逆着光而去便会发现新的光芒一般</p><p>恶煞，就这样时而顺流，时而逆流，在这八个点中移形换位，时隐时现，不动时如山一般，不留一丝声响，动时，若九方雷震，那突然的一击，哪怕被楼月以站架强行接住，也会被震退数米</p><h2 id="儿时训练：闭上眼，感知世界吧"><a href="#儿时训练：闭上眼，感知世界吧" class="headerlink" title="儿时训练：闭上眼，感知世界吧"></a>儿时训练：闭上眼，感知世界吧</h2><p>攻防之间，双方各有得失，楼月强行顶住了恶煞三番五次的攻击，仍保持着和爷爷训练时脚下生根的原则，在原地站立不动，无论恶煞自八个门的哪一个方向出击，楼月一击可以进行应对</p><p>”不行，我越是着急，就越容易分心，我不能被他调动“</p><p>楼月心里面嘀咕，抬起一只手迎着侧后方风的方向立起来，挡在了一只拳头上</p><p>不错，恶煞就在眼前</p><p>但只在那一瞬间，却又消失了一般</p><p>楼月不再站架，开始盘腿坐在地上，静下心思考起来</p><p>小时候，爷爷带着自己蒙上双眼训练时，就是如此，声音，风，气流，身体的感知，还有金属性的探知，都源于人体对环境的感官，如果在这里不能用探知的话，只有使用小时候这最原始的方法，来帮助自己寻找恶煞的位置</p><p>那时候，爷爷也会用类似的步法，围绕自己的周围运动，来突然发动攻击，让小楼月去预测和应对</p><p>”所谓后人发，先人至，谋长节短，或许也是类似的道理，或许唯一能找到他的，就是风，可是，该怎么判断呢？“</p><p>楼月坐在原地，似乎此时的八个门内，已经不再有流动的感觉，难道恶煞已经作罢了吗？</p><p>”这样才像话，不然一直搞偷袭可没什么意思“</p><p>恶煞在这门后念叨着，金属性侠客以五官来催动元气，进行战斗，若是一直这样被自己在八个方向来回的疲于应对，终究会耗尽元气，败在这恶煞手下</p><p>就这样虚实夹杂之间，小楼月蒙着眼睛，一个低头，似乎感知到了头发随风而动，于是抬起手，结结实实的拳头就落在自己的掌心，自己则是发动了一下元气，把出拳的爷爷推出了几步</p><p>爷爷一边夸奖，就发起了新的攻击，围绕着小楼月的八个方向，随着动作的加快，小楼月才显得应接不暇</p><p>那次的训练，显然以小楼月失误没有通过，不过爷爷带着饭菜，来到楼月身边给她解释其中的原理</p><p>“后人发，先人至，谋长节短，这是你的一个诀窍，如果不能安下心，听过风吹草动，地裂天崩，风雨伏地，你的动作就不再从容，也不会做到我说的这些”</p><p>小楼月眼前一亮：“爷爷你是说，我的心，不再宁静了吗？”</p><p>爷爷点点头，或许是自己最近有新的任务，即便没有告诉小楼月，她也应该透过自己所教领悟到了三分吧</p><p>小楼月这才把心事和爷爷说了出来</p><p>”这是哪里的话，爷爷怎么会丢下你呢，这次任务很快就会完成，不出意外的话，你又要给爷爷做饭，等爷爷回来了“</p><p>”不过你要记住哦，有时你所看见的并非全部，可能我在你面前直线伸出我的手，不论快慢，拳，掌，指，当我未变换手型的时候，你就不能盲目的进行应对，闭上眼感知，便是训练你的感知“</p><p>”感知？“</p><p>楼月似乎明白了什么</p><p>”眼所见的内容，并非全貌，而当你闭上双眼，聆听或者感知的时候，这个由元气组成的世界，充满了各种各样元气的流动，不论出招者如何变招，都会回到元气的流动，也就会被金属性的我们所感知，但是呢，如果心不再平静，你的感知就会…“</p><p>”打乱“楼月立刻接上话</p><p>爷爷很是欣慰，继续一边讲着，一边带着楼月继续训练起来</p><p>难道真的是爷爷说的那样，唯有心静，才能与周围元气的流动同频共振，顺水推舟，逆流而上吗？楼月带着疑问，仍旧端坐在地上，感受着周围的风吹草动，山岳兽叫，鸟洛枝头。终于迎着自己侧后方不经意的一阵风，猛地抬起头，一只手蓄力元气，直接打出空爆</p><p>不错，正是刚刚神秘兮兮的恶煞</p><p>看来，只有打败恶煞，才能走出这里了！</p><h2 id="脱抢为拳，化掌为刀"><a href="#脱抢为拳，化掌为刀" class="headerlink" title="脱抢为拳，化掌为刀"></a>脱抢为拳，化掌为刀</h2><p>恶煞很是诧异，不曾想只是坐在那里思考了不知什么的侠客，不，也许按照恶煞的年岁，叫她小毛孩都不为过，怎么可能一下子参透玄机呢？</p><p>不过这些并不重要，既然能参透八点尘世门的奥义，自然也没有活下去的必要，留在这里，不，或者变成自己附身的对象更为合适</p><p>也许这些话，忽悠一些普通人还说得过去，对于眼前这个岁数并不大的姑娘，似乎只得到了一句回答：”妄想“</p><p>恶煞冷笑，把手里的石头一扔，落在了楼月脚下</p><p>”来我的地盘，要按我的规矩，你们人类，也有入乡随俗这个说法，不是吗？“</p><p>恶煞反问着，瞬时间闪现到楼月身边，被楼月突然凌厉的一拳怼开</p><p>”是吗？我可不知道恶煞有什么习俗，那是侠客的敌人“</p><p>楼月双手握拳，在腰间化作一前一后，如雄鹰捕捉猎物一般，又灵性的互相换手，如青龙出海一般，动作刚猛有力，掷地有声，看的恶煞哈哈大笑</p><p>一个还不及自己所杀最小年纪的侠客，居然也和这些顽固一样，宁死也不做叛徒，让恶煞笑的同时也些许的佩服这人</p><p>”看来，你们可真是为了一些不值得的东西拼了老命啊，我本想留你，可你自己不给面子，那就由不得我了“</p><p>恶煞率先发难，突击直线而来，如长枪直冲如咽喉一般</p><p>楼月再次由闭眼睁开双眼，双拳一架，一攻，虽然能防守，但气力稍逊三分，被恶煞震退</p><p>或许金相，在此刻已在楼月的眼里，脑中，心里有所浮现</p><p>脱抢为拳，化掌为刀，只见楼月再次起身，压低重心，如辙龙伏地一般，等待恶煞闪身动手的一刻，再次刺枪一般的出拳迎了上去，此时二者皆是拳如刺枪，巨大的冲击力再次把二者各自震退</p><p>恶煞依旧率先发难，这次变成点抢拳起手，上下不定，左右难断，但楼月依旧毫不示弱，你点枪，我便挡枪，双方拉拉扯扯数个回合，依旧难分高下</p><p>二人再次刺枪拳对冲，这次楼月加大了元气的释放，自己站稳了脚跟，也把恶煞振飞了出去</p><p>恶煞起身，楼月跳步，如龙升九天一般，携长枪划破天际，那满是元气的一拳打在恶煞身上，瞬间引起山野之间一阵剧烈的晃动，楼月也未曾想到，只是一个简单的恶煞就有如此之大的爆发力</p><p>”不错不错，学的不错，看来你已经入门了“</p><p>恶煞连连赞赏眼前这个半大的小姑娘，似乎如武痴找到了称心的对手一般，恶煞骨子里好战的天性就这样被激发了</p><h2 id="破局"><a href="#破局" class="headerlink" title="破局"></a>破局</h2><p>就这样，双方不依不饶的从山间深林，打到山下河流，又追到山谷深洞，依旧不分上下</p><p>似乎楼月也有些累了，剧烈的喘气，却又刻意不暴露给眼前的恶煞</p><p>”小妹妹，累了，你就不要打了，投降吧，元气是会耗尽的，体力也是有限的，你的技术是不及我的，我看你还是被我附体比较好，我很欣赏你的潜能“</p><p>恶煞很有礼貌的在楼月身边踱步，说着恶煞世界的烦恼</p><p>不过楼月似乎并不感兴趣</p><p>”赢得对手的称赞，那是侠客本就应该努力做的一个方面，至于附体，那是背叛，我不是会背叛的人“</p><p>看来没有弹出结果，恶煞也知道无法和平的让楼月接受自己的提议，双方再次开打</p><p>楼月的头脑飞速运转，从刚才自己用出金属性的五行法，到现在，二人也只是平手，是自己的方法有误，还是对方和自己的方法根本别无二致呢？</p><p>如果别无二致，就是二者互相顺应彼此的技法见招拆招，那是不是可以…？</p><p>楼月大彻大悟，顺流而下，永无截止，而逆流而上，即可溯源</p><p>于是，楼月大胆的主动出击，迎着恶煞的刺枪拳上去，换成了化掌为刀的技法，瞬间的侧身躲开刺枪的前手拳，立刻化掌为刀，靠着元气蓄力，在恶煞惊悚的一刹那，手刀横劈直接把恶煞劈成两半</p><p>幻境散去，只是依稀看到了老师的面孔，便两眼一黑，倒在了诧异的染行怀中…..</p><p>”我…我赢了“</p><p>楼月浅浅的说着话，看着天花板，又回头看了看满屋子等待他的人，眼前终于变成黑色，安然的睡着了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;第八章：后人发，先人至&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第八章：后人发，先人至&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第八章：后人发，先人至&quot;&gt;&lt;/a&gt;第八章：后人发，先人至&lt;/h2&gt;&lt;h2 id=&quot;金之感悟&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#金之感悟&quot; class=&quot;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第七章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/29/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/29/</id>
    <published>2024-05-29T02:23:31.000Z</published>
    <updated>2024-05-31T08:07:31.461Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第七章"><a href="#第七章" class="headerlink" title="第七章"></a>第七章</h1><h2 id="曾经的记忆"><a href="#曾经的记忆" class="headerlink" title="曾经的记忆"></a>曾经的记忆</h2><p>有神寂静的森林里面，少梦被快速移动的恶煞不断的击中，虽然一一防了下来，但一时竟不知如何应对</p><p>少梦闭上眼，开始回想曾经父亲带自己练习的日子</p><p>那年，也是幽深森林中，父亲带自己进行的一次训练</p><p>少梦的父亲是试炼之地同千问一代的众侠客的老师破幻，同梦江，游龙同的一批晋升太极，所谓星火相传，二人皆是火属性修炼者，破幻以一门刚猛的技法著称，同时也是这一批太极修炼者中反应速度最快的修炼者，传闻他可以在百米之外徒手接住刺客射出的无声飞箭，并通过那一瞬间的接触断定刺客所处的位置，以火元气瞬间进行反击</p><p>那一战，破幻一人帮助桃源镇的一批居民解决了大批的刺客，这些刺客多为恶煞附身，以转化人类为目标，同时重伤了一只为首的恶煞，名为魂破，至今仍然活跃在试炼之地情报网中，成了破环的一大遗憾</p><p>这一战后，破幻因保护民众有功，被票选成了信任的太极修炼者，与当时梦江，游龙二人并称试炼之地铁三角</p><p>而这次的练习，就是当年的那一课，欲攻其身，先知其位，欲知其位，静心为先，力需有向，逆向而上，寻声而去，纵是流星，亦知其位</p><p>可是，少梦此时的心中，想起的并不是这一番情景</p><p>多次的防守，和求战心切，逐渐磨掉了他的冷静，他双手运转着元气，多次在恶煞攻击而来的时候强力的反击，却在恶煞攻击得手后，惊奇的发现恶煞完成一次攻击动作，居然不是真身进行的</p><p>“可恶，到底在哪里？”</p><p>少梦越是着急，元气使用时便会一次比一次加大，不曾想恶煞的声音回响在耳边</p><p>“侠客，你的老师就是这样教你的吗？我记的你们人类的书籍，有寻向所志的文章，你们之前几百几千年的人，都知道要在一些东西上面标注方向，你居然只知道在原地着急吗?”</p><p>恶煞冷笑，取笑着现在的修炼者怎么如此的乳臭未干，如此简单的道理居然还需要自己亲自开口，看着这个原地逐渐发怒的少梦不禁哈哈大笑</p><p>”是啊，也许幼稚，才会让你放松警惕吧“</p><p>少梦冷哼一声，看起来似乎平静了很多，刚刚愤怒的脸上，纹理逐渐缓和了很多</p><p>恶煞似乎有些笑得过头，一时间有些惊讶</p><p>”好嘛，和我玩心术吗？你不妨看看，你身边的我，是我吗？“</p><p>恶煞举起双手，如现代的我们看到风度翩翩的西装人士一样，很标准的礼节展示动作，似乎摆明了要少梦动手的样子</p><p>少梦果然中计，一记火元气重击再次打在了分身上</p><p>不过者倒也提醒了少梦，漫漫火相，始于星火，终于燎原，燎原有伊始，星火有起处，寻向所志，元气才能找到起点，而自己现在的愤怒，急躁，就掩盖了寻向的要义</p><p>少梦忽然想起，当时的训练，自己也是因为意气用事导致被父亲的弓箭射中身上的标靶，而自己手拿长弓，箭袋却从始至终没有减少一支箭，就这样被父亲飞速的步法和突如其来的飞箭逐渐的磨掉了耐心，虽然最后侥幸射中了父亲身上的箭靶，但训练却以不合格而告终</p><p>如今自己眼前的恶煞，和当年的经历如出一辙</p><p>真不曾想，越是长大，走到人生中，心中的新的位置时，不知名的迷茫开始侵蚀此时的思绪，又急于找到答案，此时能激发力量的，大概只有爆发仇恨了</p><p>可是，仇恨的火属性技能一旦使用，就违反了老师的规则</p><p>”可恶，又是分身，真身究竟在哪里，究竟在哪！“</p><p>少梦已经有些急躁，每一次的反击，虽然自己已经通过声音的判断，不断反击着分身发来的攻击，但真身长久的隐藏，也让少梦有些疲惫</p><h2 id="父亲的话"><a href="#父亲的话" class="headerlink" title="父亲的话"></a>父亲的话</h2><p>此时，少梦忽然感到一阵疲惫，看着眼前似乎终于出现的真身，却没了再次发起攻击的力气</p><p>看着恶煞的嘲笑，那一句句的挖苦，也已经有些听不清楚，逐渐的两眼一黑，单膝跪地，单手撑着地面</p><p>恶煞似乎还没有玩够，扫兴的抓住少梦的身体</p><p>”就这种水平，连这一招都吃不消，还做什么侠客呢？“</p><p>出于无奈，恶煞也并没有继续做什么，用恶煞力量制造一根绳子，直接把少梦留在了脚下，自己也如雾气一般消失了</p><p>而那天的树林，父子之间温馨的吃着训练后的饭，少梦也听着父亲对自己讲的话</p><p>”傻孩子，刚刚你射了那么箭，知道为什么没有命中你要的东西吗？“</p><p>少梦不解，只是不断的点头</p><p>”你一直都是这样，急于证明自己，证明你有能力成为某一个样子，这份执念，会在你遇到困难，心理出现落差的时候，变成你眼前的遮挡，那就是愤怒，迷失，以及恶念“</p><p>少梦听的云里雾里，”那，爸爸，你当时空手接住飞过来的箭，是怎样知道在离你很远的地方有射箭的人，或者知道箭飞过来的方向的呢？“</p><p>父亲没有直接回答，而是教少梦先安静下来</p><p>”听？“</p><p>少梦大惊，虽然不解其意，但还是按照父亲所说，坐在原地，开始倾听周围的风吹草动，蝉鸣兽斗，溪流潺潺，父亲则告诉他，下一次的训练在你开始坐下倾听的时候开始，不由的让少梦有些紧张</p><p>很快，考验便降临了，一支飞箭以极快的速度向少梦身后所背的箭靶飞来</p><p>箭靶是这次训练中代表侠客所守护的东西的物品，被飞箭射中，就代表这次得到提醒，但仍旧需要重新开始</p><p>而这时，少梦所看到的内心，如明镜止水一般，安静，甚至没有波纹，风从表面经过，都会沿着风向，留下方向明确的波纹，这让观看回忆的现在的少梦瞬间明白了什么</p><p>只见回忆中的少梦忽然站起身，朝着背后的方向伸出手，极快的握住，一只箭就停在他的手里，然后瞬间踢了什么一下，自己的长弓瞬间来到自己身上，用自己抓住的箭，迅速的就要开弓，第二支箭就停在了还没有落在长弓的右手里面</p><p>而这两次，内心的那一潭水，各自出现了两次方向不同但非常清晰的纹路，或许这就是箭来的方向</p><p>昏迷的少梦也忽然睁开双眼，”欲攻其身，先知其位，欲知其位，静心为先，力需有向，逆向而上，寻声而去，纵是流星，亦知其位“</p><p>缓缓的念着这几句话，少梦用元气再次站起身来，这一次，脸上的肌肉已经充分的放松，不再紧绷，呼吸也开始变得匀称，怒火不再中烧，仿佛如自己在回忆中所见的一般，那明镜一般水面上忽然划过的水波纹一样，似乎周围的一切开始进入了自己的感知</p><p>”难道，这就是，火相：静心决吗？“</p><p>少梦闭上眼，静待那波纹在水中出现的一刻，可是不等波纹出现，一只恶煞便突然杀了一个回马枪</p><p>可是，波纹并未出现</p><p>”难道，分身，不会让水面出现波纹的吗？原来如此“</p><p>少梦俯身闪避，催动元气一拳便打在分身身上，刚刚的判断得到印证：这是一个分身</p><p>伴随着感知，波纹似乎在右后方出现，少梦迅速跃起回身，果然看到又一只恶煞，两个恶煞把自己围了起来，自己下意识的后退几步，却不料撞到一只恶煞的身上</p><p>原来：这里有八只恶煞，只有一个是本体</p><p>少梦这时再次闭上了眼睛，惹得恶煞愤怒道：”居然敢闭眼和我斗，简直没把我放在眼里，看我拿你“</p><p>水波纹一阵阵的出现，少梦寻着静心决的要义，只是抬手，便挡住了为首一直恶煞迎面而来的紫色光弹</p><p>随着这种感知，少梦俯身下潜躲过一记高扫，并以逼马撞倒一只恶煞，又后仰躲过三只恶煞几乎同频的直拳，下盘一记扫堂腿将三只恶煞全部打倒</p><p>身后的波纹晃动的一瞬间，少梦迅速移动，学着老师的步法，舜步到了跃起到自己恶煞的身后，出其不意的把它打落在地</p><p>分身此时开始出现了消失的迹象</p><p>”看来，分身如果被打倒，就会慢慢的消失，那么本体，应该就在这里吧！“</p><p>逐渐的，七个分身都化作一团黑烟消失了，真身还没有出现</p><p>少梦顺着刚刚内心水波的波动，立刻循着方向立起来一只手，抓住了真身的拳头</p><p>”有两下子，小子，看来你领悟的很快嘛，那就分个上下高低吧！“</p><p>少梦也不废话，以迅步上身，仅仅一阵风的功夫，便变换了四个位置对恶煞进行了打击</p><p>恶煞也毫不示弱，也还以颜色，四次从不同的点位起手，无一例外都被少梦防住，并且打了回来</p><p>少梦最后驱动元气，躲过恶煞最后的绝命反击后，以一指定江山法将恶煞爆发一拳打成了灰烬</p><p>试炼就这样结束了，一道光落在自己身边，那是幻境的出口，少梦放松了一下呼吸，便走了上去</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第七章&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第七章&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第七章&quot;&gt;&lt;/a&gt;第七章&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;曾经的记忆&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#曾经的记忆&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;曾经的记忆&quot;&gt;&lt;/a&gt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第六章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/26/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/26/</id>
    <published>2024-05-26T03:41:17.000Z</published>
    <updated>2024-05-26T13:10:28.980Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第六章"><a href="#第六章" class="headerlink" title="第六章"></a>第六章</h1><p>“好好好，你们做的很好”</p><p>一个陌生又沉稳的声音传来，三人猛地回头，一个长发飘飘，穿着黑色龙纹马褂的人从九宫格的尽头走了出来</p><p>神坠此刻就在染行的手上</p><p>“你是谁？”少梦上前一步拦住染行二人</p><p>“怎么，对你们的老师，还这么警惕吗？”</p><p>那人只是一低头的功夫便闪现到了少梦脸上，仔细端详了三个人一番</p><p>“试炼之地，百炼殿，神坠守护者，游龙”</p><p>那人甩开长发，露出一只别致的眼睛，盯着染行，伸出一只手</p><p>“好了，你们的考试已经结束了，染行，拿出神坠，还给我吧”</p><p>话说到如此地步，少梦仍旧寸步不让</p><p>”何以见得，你就是游龙老师，又怎么说，你不是恶煞化形的？“</p><p>少梦并未解除怀疑，挡在染行的身前</p><p>游龙一听，立刻大笑起来，”好，果然还是你值得夸赞一番，不过，我若是假的，恐怕，你也已经倒下了吧“</p><p>少梦一愣，很快反应过来</p><p>”能在试炼之地的殿内做到这个地步的，怎么说也是太极修炼者，</p><p>如果你要动手，恐怕我们已经是你手下的白骨了，不过你没有动手，是神坠还没有拿到吧？“</p><p>游龙大笑不止，举起一只手，那流动的元气就让三人顿感呼吸困难，直接单膝跪地</p><p>”是啊，不过，为什么神坠自己会飞到我这来呢，少梦同学？“</p><p>这搅动天地的元气忽然随着游龙的手降了下来，却停在了少梦的肩膀</p><p>”做的很好，做事很全面，值得表扬“</p><h2 id="游龙老师"><a href="#游龙老师" class="headerlink" title="游龙老师"></a>游龙老师</h2><p>几人一阵欢喜，也听着游龙老师的总结，染行同时兼顾伙伴和神坠，和恶煞争夺神坠，并打败了恶煞，让游龙很是赞叹</p><p>而少梦冷静的行事风格，也让游龙眼前一亮，能在恶煞以自己作为人质时不顾自己的安危，也要染行保护神坠，游龙也是看在眼里</p><p>而有些闷闷不乐的楼月，也在考试中表现的不错，按照殿的规矩，通过了老师的考验，即可留在神树树叶所指殿的侠客，等级为四相，而试炼之地成为四相修炼者后，仅仅是修炼之路的开始</p><p>“好了，染行，张开手吧，看看你拿着的是什么？”</p><p>游龙镇定自若，看着眼前这个学生张开的手，三人愣在原地</p><p>“怎么可能，神坠呢？”</p><p>染行不敢相信自己的眼睛，少梦一愣，转过身来看向游龙</p><p>刚刚拼命夺得的东西，怎么可能变成石头呢？少梦和楼月都下意识的揉了揉眼睛</p><p>又是那笑声</p><p>“神坠，是侠客要守护的东西，更何况我是神坠的守护者，怎么可能把真的神坠交给你呢?”</p><p>游龙张开手，那个神坠缓缓地变出形体落在他的手上</p><p>”守护神坠的侠客们，神坠都会落在他的体内，只有神坠的守护者，才知道从体内取出神坠的方法，这次呢，主要是为了你们进入百炼殿的考试，所以我才这样设计，看看你们是不是真的知道侠客的使命“</p><p>一边讲话，游龙也继续解释了使命</p><p>”侠客之名，为守护二字，看来你们也已经知道，那么接下来，在你们第一次执行任务之前，都会在百炼殿进行训练，在开始之前，作为你们的老师，我也给你们准备了入学礼物，待会你们就会看到了“</p><h2 id="礼物"><a href="#礼物" class="headerlink" title="礼物"></a>礼物</h2><p>只听游龙一声催动元气的声音，三个礼物就都已经出现在了三人面前，由他们自选一个作为入学礼物</p><p>而这三个礼物，都有试炼之玉铸造，为手镯一只，耳坠一个，和护腕一副</p><p>这种玉石，是试炼之地传说中最为纯净无暇的产物，由上古侠客所铸炼，为初级侠客，它可以储存老师的元气，必要时迎敌所用，高级侠客，则可以将玉石与元气融合，铸炼神坠</p><p>而铸炼神坠，则需要三个不低于太极的修炼者使用元气注入试炼之玉才可铸炼</p><p>染行拿去护腕，戴在手上，居然非常合适</p><p>楼月戴上耳坠，把染行拽到身边，”染行，帮我看一看“</p><p>”无聊“</p><p>少梦拿过手镯，只用元气，就让手镯在自己的手腕上自动归位了</p><p>”好了，喜欢这个礼物吧“</p><p>游龙看着各自选好礼物的学生，盘算着发动了元气，营造出一个新的场景</p><h2 id="第一堂课"><a href="#第一堂课" class="headerlink" title="第一堂课"></a>第一堂课</h2><p>侠客修炼的第一课，即是了解元气，元气分为金木水火土五种，又顺应八卦的八个卦象，不同属性的侠客，对于元气的运用有着不一样的讲究，如水属性强调如连绵不绝，火属性强调刚猛有力，而金属性注重感知，以心领会万物</p><p>而元气，作为侠客术的基础，如人的运气调息一般，通过全身经脉从外界得到元气，又通过经脉释放元气，学会了运气调息，就可以初步的释放元气进行简单的格斗以及实战训练</p><p>所以第一步，游龙的课程在他元气产生的幻境中开始</p><p>幻境名为虚空，在这里的行走，以及一切运动，都需要依靠元气，而不再是刚刚居于正常环境的考验，只有在这里能够以元气站稳脚跟，才能讨论下一步遇到敌人的情况</p><p>如果无法使用元气在这里通过考验，就需要重新学习元气的控制</p><p>游龙的命令很简单，使用元气，顺着虚空的外在压力走到自己的面前</p><p>虚空中，元气还可以起到保护正常呼吸的效果，这对于初出茅庐的染行可并不容易想到</p><p>不过对于少梦二人而言，他们也是第一次来到这里</p><p>染行试着迈出第一步，很快被强大的气流压的喘不过气</p><p>”我强调一次，这里的试炼，可不是简单的走路，你们要学会用元气走路，这里如果不用元气走路，很快就会被压在原地无法动弹“</p><p>游龙强调了一次之后，便站在原地，看着这三个学生</p><p>刚说过话，染行就倒在了地上，因为他还没有使用元气，勉强站住身子后，闭上眼，站在原地，开始会想起书中所说</p><p>“不行心意，只用精神，力从地起…..“</p><p>书上的一字一句出现在染行的头脑，他闭上眼，双手开始出现蓝色的光圈，元气已经开始运行了</p><p>染行再次向前迈步，已经没有了那窒息的压迫感，走起路来轻松不少</p><p>剩下二人也很快掌握了诀窍，很快跟了上来</p><p>而接下来，游龙开始了自己的新测试，在这虚空之中，让这些学生尝试追上使用月影步伐的自己，不过他会可以降低速度，来让这些新手适应节奏</p><p>”既然这么快就掌握了元气，那给你们做一个实际的题目，开始在这里，用元气追上我，使用月影步伐的我“</p><p>这个科目让三人眼前一亮</p><p>”老师，您也是这样追杀恶煞的吗？</p><p>染行好奇的问</p><p>“不光用来追击，也用来应对突发情况，不过你们暂时不会接触高阶的步法，今天的训练，目的是为了在复杂地形下，保持快速的运动，你们接下来，就会看到新的场景，比如山峰，冰面，这些都可以用元气作为你遭遇突发情况时，迅速找到机会的步法”</p><p>说着，幻境的场景也变成了一座山峰</p><h2 id="巧夺天工"><a href="#巧夺天工" class="headerlink" title="巧夺天工"></a>巧夺天工</h2><p>或许这个词语只出现在形容建筑或者自然景观的时候，而这次，游龙所教学的，就是如何利用这些自然地貌，树木石块，来作为相对于自身位置更好的位置，从而用元气在其上达到稳定自身的效果</p><p>只看游龙面对一只恶煞喷发的光球，沿着直线以平刀飞来，便直接一跃而起，利用元气汇聚脚下的树木构成屏障，吃下来恶煞的攻击</p><p>游龙做完示范，就开始讲解原理</p><p>“元气创造了万事万物，所以，周围的一切事物中，都有元气的存在，我们在和恶煞作战的时候，元气会帮我们找到更好的位置，隐蔽自己，或者躲避攻击，你们今天的第二课，就是学会元气走路之后，在这里逐渐的适应加快速度行走，一直到行路如风，静下心体会周围的元气，明白了吗？”</p><p>游龙说完话，便在幻境中生成了新的恶煞，摆在三人面前</p><p>染行面前的恶煞，不由分说发动了攻击</p><p>在他的周围，是一片开阔地，只有脚下的草地可供隐藏</p><p>而染行并不慌张，他用元气疏通全身，快速的跑了起来，纵身一跃，便躲开了恶煞的第一发攻击，落在了一块巨石上</p><p>”刚刚老师用树木作为借助，我是不是也可以模仿一次“</p><p>少梦从容的发动元气，用脚下捡起的木柴形成屏障强行吃下这一击</p><p>“不好！”少梦向后翻滚，自己的屏障和恶煞的攻击互相抵消，好在自己动身很快，不然就会被打倒</p><p>恶煞加大了攻击力度，少梦依靠元气飞奔，不断躲开恶煞的攻击，寻找进攻机会</p><p>楼月依靠金属性的感知，很快确定了眼前恶煞的位置，发动元气使自己弹跳而起，躲过恶煞的攻击</p><p>而第二课结束的条件，就是三人在学习使用元气快速移动的同时，抓住机会攻击恶煞，即可解除游龙的幻境，回到现实</p><h2 id="水相：奔流"><a href="#水相：奔流" class="headerlink" title="水相：奔流"></a>水相：奔流</h2><p>染行虽然把速度发挥到了一定地步，可终究敌不过恶煞瞬间的嗅觉，被一记攻击迎面打中，落在了地上</p><p>恶煞冷冷一笑，”小子，跑的这么快，你也耗费了不少元气吧？“</p><p>随后举起自己黑色的手，一颗满是紫色的光球旋转着出现在染行头上</p><p>正如山河江海一样，水元气虽然被这恶煞如同巨石的攻击所击打，但奔流从未停止，染行被击飞的同时闭上眼，似乎书上的内容再次浮现一般</p><p>恶煞不留机会，瞬间跟上，二人就这样在悬空的状态下对打起来</p><p>循着水流的方向，都会留下声音，越是高处，水流湍急，越是具备强大的冲击力，声音，可以确定敌人的位置，横兰，就是水属性技法的卸力技法</p><p>恶煞出拳的一瞬间，闭着眼的染行盲接下这一拳，迅速拉住恶煞的手向下按压，同时一记元气掌也打在了恶煞身上</p><p>随后染行开始加快速度，如同自己在家中击打木桩一般，他居然可以小距离的瞬移到了恶煞的身前身后，侧身的位置，分别予以一拳，把恶煞从天上再次打回地下</p><p>而水流加快的同时，也伴随着冲击力的提高，染行落地，睁开双眼，随即发动元气，在脚下形成了八卦太极图案，正是古书中所记载的：水相：奔流</p><p>这一招强调不断提升速度击打对手的同时，也缓慢的加大元气输出吗，在短时间内多次击打达成压制敌人的目的</p><p>染行以横兰起手，再次迅速的转身接住瞬移而来的恶煞，摊开胳膊挡下迎面的一拳，随即拉手回带，迅速转身击打恶煞的背后，而后利用刚刚所学的元气的移动，不断的直线压制恶煞</p><p>那出拳正如古书所言，滔滔江水，连绵不绝，水滴石穿</p><p>恶煞最终倒在了染行的压制下，染行也触发了离开幻境的条件，回到了百炼殿内</p><p>而另外两个人，还在和恶煞进行着第二课的试炼</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第六章&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第六章&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第六章&quot;&gt;&lt;/a&gt;第六章&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;“好好好，你们做的很好”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个陌生又沉稳的声音传来，三人猛地回头，一个长发飘飘，穿着黑色龙纹马褂的人从九宫格的尽头走了</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第五章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/23/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/23/</id>
    <published>2024-05-22T23:16:37.000Z</published>
    <updated>2024-05-23T11:25:48.786Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第五章"><a href="#第五章" class="headerlink" title="第五章"></a>第五章</h1><p>试炼广场仍旧人头攒动，这羞涩的男女之间似乎心里共同的有了什么反应，都各自低下了头</p><p>“这么好的名字！”</p><p>染行心里嘀咕着，仔细端详着这个女孩，也忘了要对礼物答谢</p><p>不过女孩并未放在心上，看着试炼广场的方向，似乎开始沉思什么</p><p>“你这是…怎么了？”</p><p>染行好奇道</p><p>楼月一惊，看着试炼官场的几根巨石筑城的圆柱，”我，想到了一些过去的事情“</p><p>”过去的事情？“</p><p>染行疑惑，刚刚头脑中出现的词汇，却被少梦这小子打断了</p><p>”我说你这小子，那天对千问统领还有梦江守卫说的这么豪言壮语，今天怎么有闲情逸致和女孩子聊些话题了？“</p><p>两人被少梦的话说的愣了一下，各自的脸上多了几分红润</p><p>”你说什么呢？我交个朋友，你也要管？！“</p><p>少梦没搭理染行，朝着试炼广场的神树望去</p><h2 id="试炼之地的神树"><a href="#试炼之地的神树" class="headerlink" title="试炼之地的神树"></a>试炼之地的神树</h2><p>原来，试炼之地的考核，需要先得到试炼之地神树的叶片，每一届新晋侠客选拔，这里的叶片都会记录一个试炼之地下属的场地名字，通过印记和元气的感应唤醒神树，就会得到叶子，届时顺着叶子上标记的位置，去往对应的场地即可</p><p>”原来，你知道这么多啊“</p><p>染行惊讶的看着眼前这个长发的少梦，虽然认识这个人以来，他很少说过什么话，但开口所说的，没有一句多余</p><p>如少梦刚刚说的，统领随着一阵元气构成的传送门落在广场的天台，宣布了刚刚少梦所说的内容</p><p>”下面，各位新晋侠客，请你们按顺序来到神树下，伸出你的左手，用印记和元气唤醒神树，得到你们的叶子，然后按照叶子上面的字，去往指定的地方“</p><p>统领身边的梦江宣布了规则，场上的一众侠客立刻分成两队，聚集到了神树下</p><h2 id="缘分"><a href="#缘分" class="headerlink" title="缘分"></a>缘分</h2><p>少梦第一个上前和另一位少年来到了神树下</p><p>”这不是，那天晚上的小子吗？！“</p><p>染行一眼认出来那个使用驱魔让自己难受多日的几人之一，不由的有些激动</p><p>两人各自使用印记触摸神树的树干，不一会，神树发出金色的光芒，书上的叶子感应到了二人的元气，落下了两片叶子，各自的背面分别是：”坤“和”离“</p><p>少梦拿到了”离“字试炼场的叶子，回到了等待人群的后面</p><p>染行则在考虑如何和这个刚刚认识的女孩分到一起，但并不希望和少梦分到一起</p><p>而那天对自己使用驱魔的几人，都拿到了“坤’’字</p><p>终于轮到自己和那个女生了，染行似乎蹦蹦跳跳来到树下，却忘了最关键的一条：自己恶煞力量和元气的共存</p><p>果然，自己的印记按在树上时，树似乎对自己并没有兴趣，只是一阵阴冷的风吹过脸庞</p><p>台下也是一片唏嘘</p><p>忽然一只手落在了自己的肩膀，定睛一看，原来是千问统领</p><p>似乎他为染行的身体留下了什么，染行再次举起手，触碰树干时，叶子便落下了，那女孩也和自己同时亮出答案，两人确认眼神，都是那终于知晓答案的舒畅</p><p>那便是两人分到了一起</p><p>不幸的是，少梦就在旁边盯着自己，因为他是第一个拿到”离“字的人</p><p>这时，虽然有些不满，不过至少有女孩陪在自己身边，染行也就对着冷冰冰的少梦做出了显示胜利者的动作:”嘿，你看我这么快就聊到一个女孩，你也不能落下啊”</p><p>少梦走过来瞪了一眼染行：“无聊”</p><p>“喂，无聊的是你好不好？”</p><p>话音刚落，少梦又是一记要杀人的眼神，染行便不再说话</p><h2 id="八卦五行"><a href="#八卦五行" class="headerlink" title="八卦五行"></a>八卦五行</h2><p>不论”坤“或是”离“，都取自八卦，代表着阴阳五行，而试炼之地的五行试炼场，各自有着不同的训练方法，和专门的五行守护，也就是太极试炼者作为带队，新机的侠客通过了试炼者的考验，则可晋级四相试炼者，四相升太极，则需要大量的功勋积累和实战经验，才能晋升</p><p>而”离“字对应的，就是试炼之地的百炼殿，”坤“为山海殿，”乾“为天泽殿，”坎“对应江山殿，“巽”对应长生殿，染行一行人锁到的，便是”百炼“殿的大门口</p><p>他们的老师，是上一代天泽殿的学生，如今的太极修炼者：游龙</p><p>游龙身材高大，体型壮硕，留着一头长发，挡住了一只眼睛，眉清目秀，虽然年仅五十，却一点不见衰老迹象，反倒如同二十岁出头的少爷一般留着青春的颜色</p><p>不过这些，在神树下抽取场地时并未透露</p><p>或许这和他的木属性技法有关，木属性分为木相，木魂，风巽三个档次，和金属线，火属性或是水属性一样，初学者都要从”相“练起，也是每个四相修炼者的必修课   </p><h2 id="使命"><a href="#使命" class="headerlink" title="使命"></a>使命</h2><p>大门敞开，内院却空无一人，百炼殿内部如同仙境一般，几条走廊构成九宫格的形状，九个格子内，各有不同的景象，中间则是一块平地，被画作圆形，一块玉石放在中央，和闹市的玉石相比，这是一块可以自己悬在空中的玉石，并散发着光芒</p><p>几人找了一圈，也不见师傅游龙，只好坐在庭院里面，就这样一直等了几个时辰</p><p>师傅还是没有到来，几个人也一路走，一路闹来到了圆形场地里面</p><p>那块玉石很快引起了三人的注意</p><p>”我劝你还是不要乱动别人的东西“</p><p>少梦抬起头看了看这块玉石，便觉得事有蹊跷</p><p>”一块破石头，还有什么蹊跷？“</p><p>楼月刚想拦住染行，便看到染行已经快步上前去了</p><p>”喂，你别乱来”</p><p>少梦叹了口气，跟在小跑过去的楼月身后，一起朝着拿玉石的染行去了</p><p>玉石的后面，便是通往九宫格另一侧的路，而这里荒凉无比，元气也在被逐渐抽空</p><p>楼月二人很快感觉到了不适，可是转眼的功夫，路，却不见了</p><p>“这玉石，莫非，是什么机关？！”</p><p>少梦立刻挡在楼月身前，果然混乱之中一发紫黑色的光球已经飞了过来</p><p>染行也被那邪风吹到了身边</p><p>原来，这是个机关，解法，还未可知</p><h2 id="幻境"><a href="#幻境" class="headerlink" title="幻境"></a>幻境</h2><p>几人眼前一黑，再次看到眼前的景色，人已经全部来到了一个陌生的地界</p><p>林子，还是来时的模样，不过，那颗玉石，却在染行的手里，他们的身后，是一个已被打倒的侠客，乍看之下身份显赫</p><p>“是恶煞”</p><p>楼月大喊一声</p><p>再看脚下，刚刚阻挡攻击的少梦倒在地上，剧烈的咳嗽</p><p>染行二话没说背起少梦立刻开溜，几人很快跑到了一处林子里废弃的屋子，暂时休息</p><p>染行放下少梦，大口大口的喘着粗气</p><p>“你怎么这么沉？我看你那么苗条，不对劲啊？”</p><p>少梦瞥了一眼染行，另一边的楼月拿出元气，准备疗伤</p><p>可是元气，已被刚刚的幻境吸走了不少，元气还没在手上打滚，就消失了</p><p>“我没事，一点小伤，倒是你，金属性门下的侠客，有一种探知周围环境的技法，能探查恶煞的位置，我想这个你应该没问题吧”</p><p>这一句提醒下，楼月立刻用手上的印记触碰地板，金色的元气瞬间把象征侠客的印记显现在地上，在这个技法里面，施法者周围所有的人，物，生，死，元气都会被探知发现，恶煞也不例外</p><p>“看来，应该暂时甩开他们了”</p><p>楼月叹了口气，询问这玉石该怎么处理</p><p>“玉石，严格来说不是这个名字，而是叫做神坠，是每一个侠客至死守护的东西，我想，不论老师是谁，都不希望这块玉出现意外，所以，要保护好这个东西”</p><p>少梦站起身来，看了看周围，一切安静如初</p><p>“染行，你…”</p><p>话还没说完，少梦便被一只手捆住了脖子，和他一块的，就是楼月</p><p>两只手把二人禁锢的动弹不得，原来那只恶煞隐藏了元气，一直在跟踪三人</p><p>“枉费你这么聪明，小子，还知道我怜香惜玉，看来你要被我办掉了，不过..”</p><p>“不过什么？交给你神坠吗？”</p><p>恶煞一看，这小子居然如此懂事，手上的力气也稍微放松了一些</p><p>“你既然知道，还真是聪明，快说，神坠在哪”<br>少梦冷哼一声，“只怕你没那个运气，不管是我，还是那个女孩，我们都没有神坠！”</p><p>恶煞一惊，冷冷笑道：“你们侠客可真是顽强，你们真希望同伴就此殒命吗？就此回收诀别吗？！”</p><h2 id="“侠客之名，为守护二字”"><a href="#“侠客之名，为守护二字”" class="headerlink" title="“侠客之名，为守护二字”"></a>“侠客之名，为守护二字”</h2><p>少梦一记回话让恶煞大笑</p><p>“真是天真又顽强啊”</p><p>这时染行才在地里面钻了出来，恶煞猛地回头，便眼前一晃，视角便来到了天上，楼月二人落在地上，恶煞大吃一惊</p><p>原来，趁着恶煞和少梦二人说话的空隙，染行早已埋伏起来，等待作为诱饵的少梦二人被恶煞抓获，自己则看准时机偷袭，一脚把恶煞踢到一边</p><p>不过拳脚是无法真的对恶煞造成伤害的，恶煞猛地一句：“小子，你怎么能不讲武德呢？偷袭，可不好”</p><p>“只要能赢，能打败你，我不管那是什么办法。结果，是赢家书写的”</p><p>染行背着手，神秘兮兮的让恶煞怀疑</p><p>“看来，你带了我要的东西，对不对？！”</p><p>“是啊，要看你有没有那个本事！”</p><p>嘲讽了恶煞，少梦二人又被恶煞绑架</p><p>“你，要同伴，还是朋友？！”</p><p>恶煞运着力量，化作两把刀架在少梦二人的脖子上</p><p>染行微微一颤，手里拿着神坠，眼前看着同伴</p><p>”不用管我，那东西是侠客必须守护的，你知道该怎么做！“</p><p>少梦话都没说完，恶煞便先晕了此时他所认为多嘴的人</p><p>楼月用眼神传递着一样的意思</p><p>“看来，我先回答你的问题似乎更礼貌一些”</p><p>染行从手里拿出神坠，冷笑着观摩恶煞</p><p>&#x3D;&#x3D;“我呢，不喜欢选择，那是谋事者所做，不过我，是不会落下一个因素的，因为，我不是谋事者，我只负责做事！”&#x3D;&#x3D;</p><p>说罢就告诉恶煞，看谁快</p><p>随即就一只手伸向天空，那玉石闪闪发光，让恶煞一时之间眼神呆滞</p><p>“既然这样，只能赌一把了”</p><p>一手就将神坠朝天扔了出去</p><p>染行三步迈出，一脚弹跳，便和甩开二人骚扰的恶煞迎着过去，奈何恶煞天生臂展较短，只有高级的恶煞会有较长的臂展，恶煞输了，输在二寸臂展上</p><p>染行抓住机会，一脚踢开了恶煞</p><p>神坠也被染行夺回，几人再次站到一起，恶煞却又不见了</p><p>周围一阵神秘的笑声传来，几人这才明白，原来，幻境的出口就在恶煞背后，而这，或许就是老师送给他们的第一份礼物吧！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第五章&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第五章&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第五章&quot;&gt;&lt;/a&gt;第五章&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;试炼广场仍旧人头攒动，这羞涩的男女之间似乎心里共同的有了什么反应，都各自低下了头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么好的名字！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;染</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第四章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/21/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/21/</id>
    <published>2024-05-20T23:13:50.000Z</published>
    <updated>2024-06-13T02:55:58.700Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="奇怪的存在"><a href="#奇怪的存在" class="headerlink" title="奇怪的存在"></a>奇怪的存在</h2><p>“你说你要参加侠客选拔，我看你还是先显出原貌比较好，恶煞！“</p><p>为首的强壮侠客仔细端详这染行这小子，语气似乎并不欢迎</p><p>”你在说什么东西？我不是恶煞，我并不知道为什么我会用恶煞的力量，你不要太过分了！“</p><p>染行寸步不让，使出横栏顶在强壮侠客的出拳下</p><p>”凭我做了这么多年侠客，你的味道我一下就闻得出来，少在那里狡辩，恶煞，还不显出原形！“</p><p>染行被这壮汉一把顶开</p><p>”小子，不妨告诉你，我就是试炼之地的守卫之一——梦江，我在你身上闻到了恶煞的味道，这我一百个肯定，如果不想死在这里，就赶快显形！“</p><p>说完了话，梦江也不再墨迹，立刻唤来一个学生，使出了五行：驱魔</p><p>这招数通过五行元气唤醒被恶煞附体者的记忆，阻断恶煞在体内反噬正常记忆从而使恶煞被迫离开附体者显形，进而使用元气消灭的招数</p><p>这学生也是爽快人，出招极快，只见他露出麒麟印记，脚下便出现了蓝色的五行阵法，染行来不及躲闪，直接被那强光击中，倒在地上</p><p>但，很快染行便站了起来，所有人震惊的看着这个奇怪的人，居然在五行：驱魔的打击下没有任何反应</p><h2 id="”怎么可能？“"><a href="#”怎么可能？“" class="headerlink" title="”怎么可能？“"></a>”怎么可能？“</h2><p>梦江几人大惊失色，这招专用来去处恶煞附体的招数居然对这个恶煞力量和麒麟印记共存的奇异人士毫无效果</p><p>”真没用，我来！“</p><p>那声音清脆的女孩推开刚刚的人，又马上发动了同一个招数</p><p>很明显，还是没用</p><p>”看来这个恶煞很顽固嘛！这都不出来“</p><p>梦江说着来了兴趣，准备自己亲自来一招试试这个少年</p><p>”你们住手，这招都已经两次了，还是没用，万一把一个真心投奔这里的人打死呢！“</p><p>少梦拦在已经被打晕的染行前面，不出意外的被梦江一把推开</p><p>”小子，侠客和恶煞势不两立，我们如果不驱除附体的恶煞，你能保证他上山后不会复发吗？“</p><p>少梦哑口无言，坐在原地看着这壮硕的侠客亲自使用的五行：驱魔</p><h2 id="结果，仍旧没有任何作用"><a href="#结果，仍旧没有任何作用" class="headerlink" title="结果，仍旧没有任何作用"></a>结果，仍旧没有任何作用</h2><p>反而染行缓缓的站了起来，众人感受着周围的元气，并未发现这个人的异样</p><p>”老师，看来这人并不简单，我们还是把他带到千问统领那里处置吧“</p><p>另一个黑面瘦高，短发浓眉的人拦住准备继续出招的梦江，看了看旁边刚刚站起身的少梦</p><p>”好吧，也只能这样，准备准备吧“</p><p>梦江短暂思索之后，就发动元气，化作两个巨石刻成的手链，将少梦二人控制住，送去了上山的一间房子，反锁了屋子</p><p>”你们三个，看住他们，没我的话，谁也不能开门“</p><p>梦江留了指令，回过头就朝着另一条路去了</p><h2 id="不败之花"><a href="#不败之花" class="headerlink" title="不败之花"></a>不败之花</h2><p>而一处神秘山谷内，一个身披黑色长袍，戴着破斗笠的男人坐在山洞里，似乎用手中的麒麟印记忙活着什么</p><p>回忆在这人眼前光速的闪过，那是多年前，自己老师离开的那个夜晚，眼看着自己的老师对眼前突然出现的少女做了什么术之后，便做出与自己决一死战的架势</p><p>那个晚上，师生之间大战，以战斗结束为界，在此之前所有的事情，除了这位神秘人，无人知晓</p><p>而背后观察这一切的人，似乎就在附近</p><p>”嗯…，不愧是这里为数不多有生活品位的人，居然能让这世上从无雨水的地方，开出十年不败之花，果然有说法“</p><p>一个不男不女的声音传来，在两个随从的前面，这神秘人的身后，那声音的主人，长着一张颇有女性阴柔的脸，五官分明，眼神妩媚，又握着不可预知的力量</p><p>”造访别人的住处，不打个招呼的吗？老伙计！“</p><p>老伙计哈哈大笑</p><h2 id="“你看，都共事这么久了，你还是那么讲究”"><a href="#“你看，都共事这么久了，你还是那么讲究”" class="headerlink" title="“你看，都共事这么久了，你还是那么讲究”"></a>“你看，都共事这么久了，你还是那么讲究”</h2><p>“好了，大老远来一趟，我这里也没什么东西，这杯茶就将就一下吧”</p><p>老伙计伸出手来，顺着眼前人的方向飞来一杯泡好的茶水</p><p>“山青，你还是老样子”</p><p>两人各自寒暄了几句</p><p>原来鬼术正在为这个女孩注入元气，似乎在维持什么</p><p>”你一个人维持了这么久，她还是这样子，我看，还是让我的手下，直接把东西拿出来更快一些“</p><p>说这话，两个随从便使出法术，准备强行去处那东西</p><p>”我劝你不要胡来，鬼魅“</p><p>两个随从被山青伸出的右手死死地控制在原地</p><p>随着山青继续的解释，鬼魅这才让两个手下不要乱动</p><p>”她体内的东西，正因有我在，才能维持，你若是做掉，东西也就没了，只有侠客的元气才能维持这东西长存不灭，鬼魅，还是不要着急为妙“</p><p>鬼魅点了点头，”好好好，这么多年，你办事，我放心，接下来，最好快一些“</p><p>说着，又让自己的手下带来新的计划</p><p>而山青似乎并不感兴趣，”合作多年，自有默契“</p><p>”好，我希望我们合作愉快“</p><p>鬼魅露出意味深长的眼神，看了看眼前冷漠的双眼，不错，山青还是老样子</p><p>说话的功夫，鬼魅一行人也消失在山洞里，山青站起身，看了看山洞之外，长空之上，乌鸦的叫声响彻天际，几滴血从天空落在山青伸出的左手上</p><p>也伴随着两块侠客牌的落地，象征着两个不知名的侠客已经化作了这山谷中的白骨</p><h2 id="问问他的心意吧"><a href="#问问他的心意吧" class="headerlink" title="问问他的心意吧"></a>问问他的心意吧</h2><p>在试炼之地，如迷宫缭绕的亭台楼阁里，梦江已经汇报完了消息，等待着眼前老者的回话</p><p>眼前这位老者，就是试炼之地的统领千问，他身着马褂，穿着崭新的布鞋，虽然年近七旬，身手丝毫不逊，生活自律，饮食有度，苍苍白发之间露着刚毅不失慈爱的眼神，虽然有些驼背，但精神仍旧焕发</p><p>“你如何断定这少年就是恶煞？”</p><p>千问接任试炼之地统领以来，还从未见过恶煞之力与五行元气共存的案例，不由得对梦江所说的少年有了兴趣</p><p>“这人身上的味道，就算他烧成灰我也能闻到，绝对是恶煞”</p><p>梦江斩钉截铁，却看到千问拿出一面镜子，照着身后的梦江，但仔细看却并无异样</p><p>“先回答我的问题吧，这是真正的你吗？”</p><p>千问伸出手来，旁人也端来了茶水，千问把一杯放在梦江身边，自己端起茶杯，悠闲的喝了起来</p><p>“统领，这当然是我，这么多年，我一直都是这样”</p><p>见千问摇了摇头，梦江又看了看镜子，不知该如何回答</p><p>“正所谓你所见的，不一定是真的，你看到了镜子里面的自己，那可能并不是真的自己，而是那一瞬间的样子，而你的想法也只是代表了那个瞬间你所认为的，所以梦江，回去看看吧，带我看看那个孩子，我要亲自问问他”</p><p>梦江一愣，“统领，这件事我替你去就行了，怎么能劳烦您亲自去”</p><p>统领成竹在胸，“放心，一个初出茅庐的小孩，还不会把我怎么样，梦江，既然是镜子，则定有正反，若只看到正面，那就是侠客不该有的错误”</p><p>梦江看统领心意已决，只好跟在统领身后，离开了刚刚的亭子</p><h2 id="“染行，我要问你几个问题“"><a href="#“染行，我要问你几个问题“" class="headerlink" title="“染行，我要问你几个问题“"></a>“染行，我要问你几个问题“</h2><p>这深沉又有力的声音让熟睡的染行一愣，”谁！“</p><p>锁着的门打开了，从后往前分别是最后面梦江的三个学生，梦江本人和一位深不可测的老者</p><p>”看来，你就是染行了“</p><p>老者一开口，染行身上被梦江施法留下的束缚也不复存在</p><p>梦江伸手阻止，被千问一个眼神拦了下来</p><p>千问迈着稳健的步伐向前，看着眼前这个留着蓝色短发，眼神如当年梦江一般清澈，虽然恶煞的力量也在千问的感觉中，但相比之下，这种白纸一般的纯粹，才是千问数十年不曾遇到的</p><p>“孩子，看来你已经下定决心留在这里了吗”</p><p>千问仿佛读出染行的内心一般，走到了染行身边</p><p>“小子，这可是试炼之地的千问统领，你要如实回答，否则我会清算的”</p><p>梦江指着眼前见到统领却不行礼的家伙，另一只手已经握拳</p><p>而他的三个学生也是如此</p><p>“孩子，今天我是谁并不重要，但在这里，你我都只有一个名字，那就是侠客，当然也是朋友，朋友之间，要以诚相待，这是侠客的规矩，你只需要回答我的问题即可”</p><p>染行这才消了顾虑，低下头，回忆起当年的那个夜晚</p><p>“我…..并不知道恶煞的力量是怎么回事，只记得，那天晚上，姐姐的失踪，而也是姐姐告诉我，手心之中有麒麟印记的人，才能来到试炼之地，那里的神秘人已经守护了世间多年，他们一定有办法帮我寻找姐姐，所以，我就和少梦，找到了试炼之地的入口，我要做一个侠客，找回姐姐”</p><p>众人听着染行的描述，没有打扰，千问满意的点了点头，看了看染行的表情，眼神。依旧是那么清澈，坚定</p><h2 id="千问满意的点了点头"><a href="#千问满意的点了点头" class="headerlink" title="千问满意的点了点头"></a>千问满意的点了点头</h2><p>“很好，孩子，你要记住你说的，这是你在我们所有人面前立下的誓言，也是你对自己的誓言，为了这份誓言，你可以留在这里，和大家成为朋友，不过，某一天你若是违背了自己的誓言，代价就是重新做回凡人，永远不得踏入这里，你要想好接下来的回答，我会在后面的试炼等你”</p><p>千问说完话，便化作元气消失在了众人面前</p><p>梦江也施法去了门上的枷锁</p><p>“你们自由了，记着自己说的话，那是你为之奋斗的使命，现在好好准备你们的试炼吧，那会决定你们是否留在这里”</p><p>少梦大惊，看着眼前这个忽然想起往事跪在地上的小子，伸出来自己的一只手</p><p>“起来吧，现在还不是你自责的时候，咱们各自去准备吧”</p><h2 id="可爱的女孩"><a href="#可爱的女孩" class="headerlink" title="可爱的女孩"></a>可爱的女孩</h2><p>第二天的试炼广场，人头攒动，热闹非凡，各式各样的拥有麒麟印记的人聚集在这里，准备参加试炼之地的选拔</p><p>而通过选拔的人，会被分配到试炼之地专门的老师门下，接受训练</p><p>广场的墙上，刻划着历史上试炼之地优秀的导师</p><p>如染行所站的墙后面，刻画的就是山青…，可是到了一篇描述山青的战斗刻画之后，便直接来到了现任导师身上</p><p>不过这并未引起染行的注意，相反，一个年纪轻轻，情窦初开的小孩子，这时的眼光集中在场地的女孩子身上，一边寻找着理想的女孩，又一边快速的移动着</p><p>似乎是过于注意找人，染行停下脚步，眼前的女孩让他不由得愣住</p><p>女孩穿着一身破茧成蝶衣，紧致的身材被紧身定制的衣服凸显的让眼神无法躲开，面上留着披肩的短发，刘海之下，是一双紧闭的眼睛，和樱桃一般的小嘴</p><p>她的手中拿着一本册子，手里的笔却从未停下</p><p>“好可爱的女孩啊！”</p><p>染行眼冒金光，如同在这人海之中遇到唯一一般，围着这女孩来回打转，很快便记下来女孩的容貌体态</p><p>“你好！”</p><p>一个甜美的声音刺动了染行的神经</p><p>那女孩竟然….睁开了眼睛</p><p>简直如水一般清澈，衬在这脸庞上，把可爱写进染行的脑子</p><p>“你..你好，我叫染行，你..你呢？”</p><p>女孩似乎意识到了什么，撕下画册的一页</p><p>“楼月”</p><p>说话之间，把撕下来的一页递给这个素不相识的男孩</p><p>“这张画送给你，这是我练习探知的成果，也算是我们接下来一起加油的礼物吧”</p><p>楼月也不管染行已经有些发呆，直接搬着染行的胳膊，把画攥在他的手上</p><p>此刻，一阵心乱，一阵窃喜，又是一阵恍惚，对年岁尚浅的人来说，还不知意味着什么</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;奇怪的存在&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#奇怪的存在&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;奇怪的存在&quot;&gt;&lt;/a&gt;奇怪的存在&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“你说你要参加侠客选拔，我看你还是先显出原貌比较好，恶煞！“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为首的强壮侠客仔细端详这染行这小子，语气</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第三章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/19/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/19/</id>
    <published>2024-05-19T07:03:50.000Z</published>
    <updated>2024-05-19T07:04:24.522Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="行侠：第三章"><a href="#行侠：第三章" class="headerlink" title="行侠：第三章"></a>行侠：第三章</h1><p>恶煞似乎也玩腻了，催动力量对准了地上还在咳嗽的少家少爷</p><p>“看来你的生命要在这里画上句号了，孩子”</p><p>那紫色海洋包裹了下坠的染行，代表恶煞的花纹在他的脸上出现，瞬间，本已经有些睁不开的双眼，却奇迹般的睁开了，且变成了紫黑色</p><p>可是，已被打晕的染行，居然爆发着紫色的光芒，怒吼着，震颤整个寂幽林</p><p>而这次，他不仅站了起来，双手的光芒也不再是水属性独有的蓝色，而是恶煞才会发出的紫黑色</p><p>“不，这怎么可能？！”</p><p>不论侠客古书，还是恶煞的传说，具备麒麟印记的侠客，天生具备抵抗恶煞附体的能力，自热不可具备恶煞的力量，而且一个年纪这般小的孩子，怎么可能第一次展现出恶煞力量的时候，就有如此登峰造极的水平，无论怎么想，都是不可能的</p><p>恶煞松开紧抓着少家少爷的手，不自觉的后退了两步，这力量，他未曾见过，面前这个乳臭未干的毛孩子，居然藏着比自己强十倍的力量！</p><h2 id="“不，不可能！”"><a href="#“不，不可能！”" class="headerlink" title="“不，不可能！”"></a>“不，不可能！”</h2><p>少家少爷和恶煞发出了一致的疑问</p><p>他也愣在了原地，但他感觉得到，恶煞已经不再是眼前这个人的对手</p><p>染行抬起被头发遮挡的头，正是那额头正中，恶煞独有的紫色印记已然夺了他的魂魄，但似乎他又认识少家少爷一般，迈着充满杀气的步伐逐渐逼近了恶煞</p><h2 id="“呵，要决一死战吗？”"><a href="#“呵，要决一死战吗？”" class="headerlink" title="“呵，要决一死战吗？”"></a>“呵，要决一死战吗？”</h2><p>恶煞强打起十二分精神，拿出一时间和染行不分上下的恶念，两人最终走到了一个距离彼此只有一步的距离，恶煞低下头，似乎还能听到染行的低吟</p><p>“姐姐….还我姐姐”</p><p>恶煞顿感疑惑，“什么姐姐？莫非，是我手下的亡魂吗？”</p><p>虽然语气很平静，但无疑引来了染行的愤怒，只是抬起一只手，就把恶煞用意念举了起来</p><p>少家少爷以及恶煞都虎躯一震，“这力量，满是肃杀和寂灭，居然能掏空我的元气。。。”</p><p>恶煞更为震惊，自己企图进行的反抗，已被眼前这个和自己面部几乎一样的凡人榨的干干净净，自己想要动手，只有一阵疲软无力</p><h2 id="“我要你偿命！”"><a href="#“我要你偿命！”" class="headerlink" title="“我要你偿命！”"></a>“我要你偿命！”</h2><p>恶煞不解，“什么姐姐？什么偿命？”</p><p>而染行恶的意念下，恶煞已然动弹不得，就如人被掐住咽喉一样，呼吸逐渐开始变得困难</p><p>而少家少爷此时用尽力气抬起头，已经看到聚集了恶念的染行冷笑了一下，低下了头，双手由身体两侧向中间犹如两把镰刀一样，恶煞身边两股元气构成的巨大刀刃，瞬间把恶煞砍成碎片，散落一地</p><p>伴随恶煞的哀嚎，染行似乎感受到了身边还有一个伙计，他收住恶念，聚集在手里，奔着已经被吸干元气的少家少爷走了过来</p><h2 id="”难道，这路只能到这里了吗？”"><a href="#”难道，这路只能到这里了吗？”" class="headerlink" title="”难道，这路只能到这里了吗？”"></a>”难道，这路只能到这里了吗？”</h2><p>可就在闭上眼的瞬间，周围的空气恢复正常，只听一个人倒地的声音，一切似乎回到了无人来过的模样</p><p>“这小子，究竟什么来路”</p><p>少家少爷以麒麟印记触碰地面，元气似乎回到了身上，刚刚麻木的身体，现在也放松下来，确定了周围并无异样，这才开始走到染行身边</p><p>“小子，醒醒”</p><p>染行如昏死一般，但嘴里还嘟囔着什么</p><p>用修炼术探了这小子的虚实之后，少家少爷并未发现异常，不过还是用元气烧断了一股麻绳，小声念叨着：“对不住了伙计”，绑了染行，继续向前走去</p><h2 id="“什么？这真的是我吗？”"><a href="#“什么？这真的是我吗？”" class="headerlink" title="“什么？这真的是我吗？”"></a>“什么？这真的是我吗？”</h2><p>少家少爷用元气将染行悬空，随自己已经走了一段路，按照地图上走过寂幽林，前面就是试炼之地山下的竹林，到了这里，才有了重见天日的感觉，空气也难得变得清净，呼吸也顺畅了很多</p><p>紫黑色海洋此时也变成了水属性的蓝色，一股巨浪将染行送回了内心世界的站台，身上恶煞的纹路也不复存在，额头上闪烁着紫色光芒的印记也褪了下去，露出白色的额头，和豆大的汗珠</p><p>“你醒了，小子”<br>少家少爷催动印记，面对着这个不知何时再次爆发的人，直到染行剧烈的咳嗽之后，才如梦初醒一般听到了一句“这是什么地方？”</p><p>染行看着少家少爷对自己的所作，也不禁心生怀疑</p><p>“看来你不记得刚刚发生的了吗？”</p><p>少家少爷稍稍放松了警惕，因为元气交汇的瞬间，那恶煞的力量居然不复存在，面前的这个人似乎恢复了正常模样</p><h2 id="”你说的是真的吗？“"><a href="#”你说的是真的吗？“" class="headerlink" title="”你说的是真的吗？“"></a>”你说的是真的吗？“</h2><p>染行低着头思考着，因为他只是记得，自己被打晕，后面的一切似乎在自己的记忆中消失了。。。</p><p>似乎没有继续追问的必要，两人还是客气的互相自我介绍</p><p>”我叫少梦，看来你和我顺路，不过为了防止你再次出现变故，我才这样对你，还望包涵“</p><p>染行抬起头，”我叫染行，桃源镇上的，你这样做，我也能理解，因为我也想知道那是为什么“</p><p>对于两个还未有丰富经验的人，这个问题似乎无法回答</p><p>”还是赶路吧，我们很快就到试炼之地了“</p><p>少梦不由分说，立刻用技法将染行再次悬空，继续赶路</p><h2 id="结界"><a href="#结界" class="headerlink" title="结界"></a>结界</h2><p>侠客的古书中，试炼之地和外界存在一道无法肉眼识别的结界，要通过结界，只有用麒麟印记触碰才可引起结界打开向前的路，进而踏上试炼之地</p><p>”我说，你也饿了吧，走了这么久的路，吃个包子吧“</p><p>少梦放下染行，露出左手的印记，四处寻找着什么</p><p>两人在通往高山的楼梯下停下，少梦似乎确定了，这里就是试炼之地</p><p>”你说什么？这里什么都看不到，怎么会是试炼之地呢？“</p><p>提出疑问的同时，也赶紧翻开了书，在某一页的文字上，找到了结界的内容</p><p>”我的感觉不会错，就是这里，空气和印记是不会反应的，而这里的空气，能和印记互动，说明这里必定有结界存在“</p><p>少梦用印记再次触碰，果然，自己的一只手陷了进去，在空气的另一侧，是看不到这只手的</p><p>”印记是侠客唯一的身份象征，在进入试炼之地时，只有使用印记触碰才可以打开结界遮挡的大门，进入其中“</p><p>染行恍然大悟，立刻站起身来，看到少梦已经半个身子消失在了结界里面</p><p>闭上眼，那片蓝海之中，确实出现了一扇门，通往一个深山，再次睁开眼，自己已经悄然迈过了结界，看到了刚刚意识里的山门</p><p>长阶通向山的深处，眼前是一道关口，牌子上用古文刻着：试炼之地，两侧是一望无际的竹林，一路上空无一人</p><p>”包子放一放，和我进去看看吧“</p><p>少梦率先一步踏上长阶，大步向前去了</p><p>染行感叹着这地方的广大，随少梦一起进了这地方</p><h2 id="”新来的，不打招呼可是不礼貌的“"><a href="#”新来的，不打招呼可是不礼貌的“" class="headerlink" title="”新来的，不打招呼可是不礼貌的“"></a>”新来的，不打招呼可是不礼貌的“</h2><p>一个陌生的声音，浑厚有力</p><p>说话之间便闪现到二人面前，这人轮廓明显，肌肉强健，看起来高大无比，留着一头稀疏的头发，但却格外的精神焕发</p><p>两人停下脚步，露出印记</p><p>“我知道你，少梦，也知道你，染行”</p><p>这后半段话，语气明显变得奇怪，这人围着染行转了几圈，都没有发现明显的异常，但那股奇怪的味道，引起了一种奇怪的兴趣</p><p>“这里不收恶煞，而是消灭恶煞”</p><p>染行不解，立刻提高音调</p><p>“什么恶煞，我是一个人，不是恶煞”</p><p>但雄辩在这个神秘侠客的感知下，显得没有任何用处</p><p>“哦？你不是恶煞，可你身上的味道，就是恶煞，纯正的恶煞”</p><p>少梦赶忙解释了刚刚发生的一切</p><p>忽然有一群人出现，把两个人围在那里</p><p>“师傅，我看直接用驱煞吧，把他体内的恶煞逼出来”</p><p>一个清脆有力的女孩跳出来说道</p><p>大伙就这样围着二人，随着空气的凝固，似乎时间停在了此刻</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;行侠：第三章&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#行侠：第三章&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;行侠：第三章&quot;&gt;&lt;/a&gt;行侠：第三章&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;恶煞似乎也玩腻了，催动力量对准了地上还在咳嗽的少家少爷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来你的生命要在这里画上句号了，孩子</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第二章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/18/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/18/</id>
    <published>2024-05-18T13:12:21.000Z</published>
    <updated>2024-05-21T13:18:58.671Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 离别的气息在母子二人之间徘徊，临走之前，小辣椒依旧不忍拿出手中开门的钥匙，紧紧攥着这钥匙，低着头，心里的各种情感乱作一团<br>月光下，两个人的身影那么近，却又突然变得很远<br>染行低下了头，接过小辣椒的行囊，里面都是香喷喷的包子，一壶浊酒，似乎是第一次，小辣椒给自己准备这东西<br>拿出酒壶，也听到了钥匙碰撞的叮当声<br>“你走吧，出了这个门，就别回头了”<br>小辣椒背过身，把钥匙放在地上<br>染行愣住了，伸出手还想安抚一下强忍情绪的小辣椒<br>“妈。。。”<br>“走，从现在开始，去做你要做的”<br>小辣椒拍开染行的手，往前走了几步，离染行更远了一些<br>捡起钥匙，这一壶酒也被染行猛的喝了一口<br>烈酒，此刻压住了迸出的热泪，虽然说话以有些抽搐，但染行识相的后退了几步<br>“妈，你放心，我会做到我说的，我。。。还会回来的”<br>说罢，染行毅然决然打开了门，门外寂静一片<br>“不许回头，走！”<br>染行听了这话，又猛地喝了一口酒，泪已经顺着脸颊落下，终究是家，是母亲和自己的分别，又有一种诀别的感觉，可是脚已经迈出大门，回头已经难如登天<br>风开始不安，胡乱地吹过门前染行的身体，身体不由得一阵寒战，刺骨啊！<br>门啪的一声关上了，只听到一个女子靠在门后，坚强的站着，又阴阴的抽泣。。。</p><p>翻着那本古老的书籍，染行迈过桃源镇的界碑，停了下来，看着家的方向，愣了一会<br>“不行。。不能回头”<br>潜意识里小辣椒的声音还在回荡，那么清脆又掷地有声<br>“去做你该做的事吧！”<br>染行转过身子，抖了抖那本书，一片残页掉在地上，似乎是什么老者的笔墨留下的<br>“麒麟祥瑞所赐印记，凡有此印记，便有使命在身，即在那试炼之地，突破四相,两仪,而成太极，无极之路自此开始，既有使命在身，踏出第一步，便永远不能回头，否则便会降身霍乱之地，消印封魂，再做一届凡人。。。”<br>看完了书上的残页，染行翻到背面<br>不错，正是桃源镇去往试炼之地的地图</p><p>忽然一片叶子如飞刀一般划过自己的衣服<br>“什么人？！”<br>环顾四周，一人未见<br>染行确定了四周无人，便继续上路了<br>而他的身后，是另一位长发少年，正尾随着什么。。。</p><p>离开桃源镇的第一站，便是寂幽林，白骨和腐臭把本绿色的竹林添了几分白色，和让人向前一步都会不自觉捂住鼻子的恶臭，之所以取这个名字，也是因为曾经的桃源镇，因为恶煞的泛滥导致镇上的人流离失所，在残余的试炼之地侠客保护下，幸存的镇上居民来此暂居，但恶煞追击而来，残余的侠客不敌恶煞的首领，最终惨死，而这些无辜百姓最终被恶煞附体或杀害，这腐臭味和遍地的白骨残渣，便是那时候所留</p><p>这林子的出口附近，还有一处已经荒废的木制楼阁，千疮百孔，有四五个完整的白骨斜靠在某个破洞下，似乎是那时抱成一团避难的百姓</p><p>这时，染行的左手再次发光，并不自觉的按在地面上</p><p>这一按，似乎探查到了什么，让染行的额头瞬间冒出冷汗：“难道这是……恶煞？！”</p><p>出于本能，染行猛地向后跳跃，正是这一跳，躲过了一团紫色的光芒，把自己刚刚站着的地方打了一个三尺长一尺深的大洞<br>不错，恶煞在角落里缓缓走出，见到了这个主动闯进他休息地的陌生人<br>落在地上，以书中步法稳住身形的染行，不由得瞪大眼睛：一个酷似人形，却又兽面的黑色怪物就站在自己面前！</p><p>“恶。。。恶煞”<br>染行强挺着稳住颤抖的手，摆开问手架势<br>“这可是第一次遇到这路东西，又在这么个荒无人烟的地界，看来这是天要灭我啊！”<br>“看来不用我去找什么了，你已经主动送上门了，那我能帮你的，就是送你上西天了！”<br>恶煞嘲讽着扔掉一具尸体，是一个一息尚存的婴儿<br>“你！可恶。。”<br>不等自己进行心里建设，恶煞便先手出招，走出环<br>绕步上前，如青蛇出动一般伸出自己的拳头，紫色光芒瞬间照亮竹林。<br>染行也遵照书中所说，快速曲臂格挡，立刻转身催动左手印记使出一招寸拳，正打在恶煞胸膛，把恶煞打出几十步开外</p><p>“小子，有两下子，如果我没感觉错的话，你是水属性的吧”恶煞站起身来，一个抖念的功夫就瞬移到了染行面前</p><p>“蓄劲似蛇，发劲似猫，看来你还多少学了些，不过你感觉，打倒我，够用吗？！”恶煞对着染行轻轻一点，便卸了染行的力，轻轻松松把他甩到一边</p><p>古书所记载的技法为水相技法，重贴身短打，严守中线，来留去送，甩手直冲</p><p>染行站起身来，哼了一声，回讽道“就你这，还不及书上的万分之一，在这里乱叫什么”</p><p>染行虽然看的一知半解，可论在镇上斗些毛贼，这些东西倒也学会了一二。</p><p>恶煞继续抢攻，这次以瞬步快速冲到染行跟前，却又忽然做了转身换手的动作随即一拳直冲面门<br>染行后撤步拉开身位转而主动进攻，染行双手合一，使出水相：横兰，和恶煞直接开始拼起力气</p><p>恶煞来了兴致，便主动后撤，用左手的魔印蓄力，一把便将染行的横兰击破，烟尘之中又吃染行一发寸拳，二人各退半步</p><p>恶煞似乎玩腻了，“一个毛孩子，居然有麒麟印记，居然还会一招半式，不简单嘛，不过就这种水平，还是让我灭了算吧！”</p><p>蔑视的一句话之后，恶煞运气催力，一收一放便把染行再次用出的横兰击破，并直接推出几十米开外，狠狠地撞在巨石上<br>“姐姐……”染行两眼一黑，抓着娃娃倒在了巨石下面</p><p>恶煞随即要斩尽杀绝，谁知一发火球划过自己的身边，恶煞猛地回头<br>“谁，出来”<br>可是却并未看见何方神圣居然骚扰自己的计划<br>“你在看哪里呢？这边！”那少年声音低沉，却浑厚有力，一招便把恶煞打了个措手不及</p><p>而染行再次睁开眼，自己已然到了另一个地方，这里的空气如死一般寂静，自己站在原地，又仿佛在下坠</p><p>外面战斗的声音，却还能在耳边听到，只是自己现在，似乎没了力气一般，下坠，还是下坠，背后那紫色的海洋，似乎又变成了岩浆，但下坠的过程，却是那么漫长</p><p>而少年这边，是不折不扣的火属性技法，双臂刚猛有力，手动便随风吹过，只是挥拳的功夫便可让落在手上的叶子碎成两片</p><p>“好好好，火属性，看来你就是少家的大少爷，我没猜错吧！”恶煞礼貌的鞠躬，没有收到回答，随即便瞬移到了这个少家少爷面前，二人随即近身短打</p><p>火属性技法重刚猛，练气力，以爆发潜力，一击致命</p><p>少家少爷俯身闪避，蓄力弹弓腿将恶煞踢开，快步来的染行身边<br>“好小子，这居然还活着”<br>少家少爷诧异了一刹那，便看着紫色光芒迎着自己而来，立刻亮出左手麒麟印记，召出一道光墙，再次把恶煞弹了出去</p><p>下坠。。。力量。。。姐姐。。。<br>染行回身之际，这三个名词同时在脑中出现，他睁开眼，自己已经距离背后的海洋越来越近，而自己从未见过的一股力量，却逐渐的驱散了他的疲惫</p><p>少家少爷和恶煞斗地依旧难舍难分，似乎打成平手，不过终归是初出茅庐的新人，少家少爷还是吃了恶煞一发重击，靠着自己的火属性元气竖起屏障才使得自己没有被这一次重击直接击穿，但也跪在地上剧烈地咳嗽</p><p>可就在这时，让恶煞不寒而栗的能量出现了，少家少爷抬起头，不可思议的一幕出现了………</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 离别的气息在母子二人之间徘徊，临走之前，小辣椒依旧不忍拿出手中开门的钥匙，紧紧攥着这钥匙，低着头，心里的各种情感乱作一团&lt;br&gt;月光下，两个人的身影那么近，却又突然变得很远&lt;br&gt;染行低下了头，接过小辣椒的行囊，里面都是香喷喷的包子，一壶浊酒，似乎是第一次，小辣椒给自己准</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>行侠第一章</title>
    <link href="https://lw030406.github.io/r9000p.io/17/"/>
    <id>https://lw030406.github.io/r9000p.io/17/</id>
    <published>2024-05-17T13:17:15.000Z</published>
    <updated>2024-05-21T13:23:23.616Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="第一章"><a href="#第一章" class="headerlink" title="第一章"></a>第一章</h1><p>侠之大者，为国为民。数千年来，民间传闻这样一群人，他们行侠仗义，惩恶扬善，守护者民间安定，传承五行秘术，代代相传至今。。。<br>在这地界，俨然立着一块碑，赫然写着桃源镇三个大字，像是一个入口，远远的便能听到街上的嘈杂，包子铺，酒馆，客栈都在这地界上错落有致的排列着，这一片生机盎然的景象，已是上古侠客守护千年的结果<br>包子铺里，染行正在和母亲小辣椒忙里忙外，今天包子铺的生意格外的好，你听着厨房里剁馅，包皮，不久便是香喷喷的包子在染行手里送上餐桌<br>不过调皮的染行总是穿着一身马褂，端着一本不正经的书一边干活一边研读，时不时在众目睽睽下表演个一招半式，逗的众人哈哈大笑<br>只见染行动了动手指，便拖着三尺高的蒸笼稳如泰山的走出了后厨，眼一撇，似乎算准了什么，把这一笼包子握在手里这么一弹，就稳稳的落在客人的筷子底下，这种功夫在十里八乡都是独一份的<br>小辣椒虽然心理乐呵，嘴上依旧是不留情面道：你啊，怎么还是这么没大没小，衣服上的招牌花纹呢？<br>染行这哈哈一笑，摸了摸兜里，便拿出来店面的标志：一个三花纹辣字袖章。不由分说便“持证上岗”<br>小辣椒点了点头：这才像话，把书收了，赶紧干活<br>这说话的功夫，就端了十几笼包子，小手一挥，染行秒懂，便随着小辣椒忙了起来<br>不过，今天这么精心的准备，还有另一个目的，就是等待姐姐的到来，染行的姐姐名叫染宜，是个在镇子上按惯例已经成年的女子，留着一头短发，声音甜美且温柔，衣着朴素且不失风韵，可成了镇子上不少大家少爷的女神，一个个争先恐后的送礼但求一见，不过无一例外都被染宜拒绝了<br>不过这姐弟俩倒是异常的亲近，染行不管走到哪里，穿哪种衣服，在裤腰上都会有一个挂件，那便是姐姐送的一个以自己为样板的娃娃，是染行七岁生日时姐姐送的礼物，一直带在身边，挂念着已经消失了六年的姐姐<br>店里的客人逐渐散去，终于等到了一个人，这人黑衣长袍，短发遮目，声音沙哑，进门也没多说什么，只是轻微的摇头<br>小辣椒一个松手，装着包子的碗倒在地上，瞬间碎成了渣<br>“老胡，你确定吗？”小辣椒回头瞄了一眼还没有反应过来的染行，又回过头，老胡只是呆呆地站着，伴随着一阵阵的叹气<br>“胡叔叔，我姐姐呢？”染行凑上前来，发现老胡身后的大街上空无一人，伴随着的是莫名其妙的晴空暴雨<br>似乎不必多说什么，结果已然十分明显<br>“是我没救下她，小辣椒，你。。”<br>小辣椒也懂了老胡的意思，尽管眼泪已经滴在地上，仍然十分冷静的来到后厨这里，拿出来一个袋子，里面是刚做好的包子，递到老胡的手上<br>“是我这个当妈的没看好孩子，是我的错，这包子你拿着，辛苦了这么久，也不能饿着肚子”<br>“染行，胡叔叔今天有些事情要告诉你。。。。。”老胡拿了包子，蹲下身子叫来染行<br>“染行，希望你不要怪我，我没能履行约定帮你找回姐姐，可能后面的路，就要靠你了”<br>染行听着老胡的话，越来越不敢相信自己的耳朵，直到老胡翻开自己的左手，那印记让老胡如同看到希望一般，想到了那个神秘山岭上老者的诉说<br>“麒麟祥瑞，化为独有纹路，刻印手心，凡有此纹者。。。。”<br>可不知怎么，老胡却逐渐变成了生分模样，身边的小辣椒也消失不见，甚至包子铺在小染行的眼前，化作了暴风雨的夜晚，只听到姐姐那声撕心裂肺的话语：“跑！”<br>只听一声惊雷，眼前的雨夜化作了点着油灯的屋子里，自己也被小辣椒盖了被子，头脑迷糊的在一张桌子旁边坐了起来<br>原来那是一场梦，但是并不是假的，姐姐，确实在那个雨夜消失了，且就在染行的眼前。。。。</p><p>“姐姐。。。”染行颤抖着，念叨着姐姐，手里拿着姐姐送她的娃娃<br>桌上，是小辣椒做好的包子和姜汤，和一封简单的信<br>“染行，干活当然重要，可是你也不要太拼命，这些包子和姜汤是给你做的，药汤呢已经找人给你办好了，养好身子吧。至于你姐姐的事情，我想等你养好身子，再和你商量”<br>染行看完了信，蒙的抬头看眼前的门，不错，已经上了锁，门外隐约能听到小辣椒的哭泣</p><p>说起小辣椒，是这镇子上包子铺的老板，早些年丈夫因采药被这世上一种叫做恶煞的怪物所杀，后来再没有改嫁，只有一个女儿，就是染宜<br>十年前的桃源山山脚下，小辣椒采药时发现了一个不知何人丢弃奄奄一息的男孩，长着全镇从未有过的红发，手上也留着一种奇怪的花纹，出于怜悯，小辣椒决定收了这个孩子，留在自己身边，于是有了今天的染行</p><p>很快，哭泣声便消失了</p><p>不过上锁这种老把戏，已经是书上记载最容易破解的招数，所谓聚水成流，水滴石穿，寸拳的要理便是如此，回想着书上所说，染行学着书上侠客的步法开桩，吸气呼气之间，便进行了第一次发力</p><p>崩的一声，锁便崩开一个裂纹，木制的门被这暴力的一下一碰便晃动了几下，一看有了效果，染行便继续企图破门，可终究是受限于自己的能力，只把那锁打的裂开了一道大的裂缝，但依旧挂在那里纹丝不动</p><p>环顾四周，扒开一个彩色盒子掩盖的地面，一条楼梯出现在眼前，仔细一看，那不是小辣椒存面粉的库房吗？！<br>染行顿时兴奋起来，因为面粉库房外面，就是包子铺的后院，而后院的大门自己只需要跳墙便能出去，寻找书上那个侠客聚集的地方，修炼之地</p><p>可是小辣椒也是精明，把整个仓库都放满了老鼠夹，唯一一根横亘仓库的房梁，也只留了两只手握住的地方，两侧则是各种尺寸的钉子，从房梁落到地面，立刻会被老鼠夹夹成筛子</p><p>“呵，老把戏”染行不屑的看着小辣椒玩了多年的把戏，按照书上的方法踩着唯一有弹性的东西，一跳，便借着横梁的空档抓住了没什么障碍的部分，抓着一根绳子，染行一跃而起，借着绳子的力顺利的把自己抛了出去，落在最后一个老鼠夹的侧边几厘米位置</p><p>“雕虫小技”染行拍了拍手，准备开门，不曾想，小辣椒居然。。。。</p><p>不知小辣椒弄了什么神通，居然把一间破庙的钟搞了过来，直接把染行扣在里面一时天昏地暗</p><p>“妈，你这是干什么，放我出去”<br>染行学着寸拳的架势，一拳一拳的冲击着青铜制成的钟，盛怒之下，不知怎么，手上居然出现一抹蓝色光芒包裹着拳头，左手的印记居然也发出金色光芒，在这寸劲的爆发下，染行已经开始准备动手了</p><p>“没用的，你以为你今天能走吗？”<br>小辣椒终究还是留了一手，逮到了不知多少次想跑的染行</p><p>“我要去找姐姐，你放我出去”<br>染行一边压着盛怒一边和钟外的小辣椒交谈</p><p>小辣椒自知理亏，并没有继续纠缠<br>“难道你一定要走吗？”</p><p>只听钟被什么拉起，里面发光的染行让小辣椒震惊，但又很快平静下来</p><p>染行愣住了，姐姐虽然是他一直要找回的东西，可是，他在哪里？那个雨夜之后，带走她的人去了哪里？自己又要朝着哪里出发？这一系列问题目前似乎只有一个答案：未知</p><p>而不论染行如何继续回想，无论如何记不起来</p><p>“那天晚上到底怎么回事？”<br>这一问，让染行无言以对</p><p>小辣椒看着眼前发呆的染行，还是两步走到跟前，拿出一个玉佩，挂在了染行的腰间</p><p>这是一个刻有太极的玉佩，是当年小辣椒出嫁的嫁妆，有一次她和丈夫遇难，这块玉佩在危急关头突发金光打的恶煞四散而逃。</p><p>“当年这块玉保护了我，这次，这玉就像我在你身边一样，记着，走多远妈永远在”</p><p>“妈，您这是。。。”<br>染行愣住了，这可是妈妈的护身符，怎么能轻易交出呢？<br>难道，离别之时要到了吗？</p><p>“孩子，把包子带着，路远，饿了也有个吃食，也留个念想”<br>小辣椒把一笼包子挂在行囊，递给了染行</p><p>母子二人此刻说了很多，原来那个暴雨交加的夜晚，那个黑袍长靴，银发的男人，走向了一个未知的方向，而男人带走的女孩，正是。。。。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;第一章&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#第一章&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;第一章&quot;&gt;&lt;/a&gt;第一章&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;侠之大者，为国为民。数千年来，民间传闻这样一群人，他们行侠仗义，惩恶扬善，守护者民间安定，传承五行秘术，代代相传至今。。。&lt;br&gt;在</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="小说 行侠" scheme="https://lw030406.github.io/r9000p.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4-%E8%A1%8C%E4%BE%A0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
